[直播]走堂去西藏

仲有一個sem就畢業，gpa 就好似雞肋，追都追唔到d咩，不如做d自己想做既嘢。

講左好耐既旅行，但一直比好多藉口自己無限推遲。

頭先係度汁嘢先發現原來永遠d嘢永世都唔會準備完，只有勇敢d踏出自己個comfort zone。

聽日出發，巴打有無臨走前既提點？

支持 好野

1.諗下做咩
2.做
通常啲人只會停係第一步
利申 我都係

好好享受
嗰邊係咁發展，過多幾年應該都面目全非

通常堆third hon 就係咁諗

我都有同你相同嘅計劃喎諗著同個fd月尾走堂去西藏
注意保暖同記得買藥呀勇士
假如得閒嘅出篇遊記黎參考參考

淘寶左個50L既袋，塞左幾件衫就已經無位

帶定藥
有無同frd 夾拼車？
去到再高反就去買高原安

Btw 坐過火車硬坐出藏
惡頂到仆街 勁重煙味 坐後面既人會好易濁親半夜醒返

自己一嗰？

lm想睇冬天既西藏
不過冬天去氧氣係咪會比夏天稀薄d

當地大把local 團報 怕咩 睇岩咩先去 咁先最自由

係凍d姐

早晨。
而家去緊羅湖，
搭7點半和諧號上廣州，
然後11點9火車去拉薩。

鑑於其實我前年暑假搭直通車上廣州，但係中途塞車加撞車，最後係趕唔到班火車，仲要撞正旺季去，連無座既飛都換唔到一張。所以今次特登搭高鐵，希望唔會遲到！

LIVE , lm
影多啲相 搵多啲特別野

加油 唔好比自己後悔

買左梳蕉，一陣搭火車用來交朋友。

潮look，入面著左條虧佬褲。

推

留名

點解朝早咁多廢老返大陸

其實可以唔洗提早係Ctrip 買定和諧號飛，即場有得買。

早餐，屌，條蕉黑左！

No 直通車，好撚驚塞車

正呀巴打！做左我當年想做既野
路上小心

頭已側，影極都係側。
車已上。

其實真係好佩服d人去旅行可以拍vlog
揹住d嘢已經唔想再拎住部機，仲要好驚旁人既注視。
利申，毒撚。

和諧號其實買完票唔洗理佢咩班次 有車就上
去到5號車是但買杯嘢飲就可以坐到落車
check飛條友只會睇你有冇飛

This is China!

大把大陸人唔係個班車都硬爆人地d位又唔肯走開啦

支持

來緊都係up d 頭已側既相。

劉名G持

咁點解唔打橫影?

打橫就咁樣

得左！

樓主加油 我仲行屍走肉緊
今日返學又遲到

加油，我平時上堂連影都無

有冇帶夠錢？自從西藏變咗公廁基本上有錢就乜都唔使準備

無。

東莞。

加油巴打 迫緊車返學

青春。

小心安全
Keep住更新

唉 睇你坐高鐵既相，諗起之前住廣州既大陸女朋友
求唔好屌我溝大陸妹

我都想去西藏，參考下巴打的行程先

好過毒撚無女丫

識食

我都有有豔遇，呢個阿叔同我對望左好多次。
上唔上好？

可能佢一陣同你一樣去西藏

準備食早餐跟住返學
一陣上住堂live

多謝你啊
上咩堂？

我搭緊車返學 唔好引我笑
d人望住我係到笑

有人落車，終於坐到車窗位。
由而家開始up d高汁圖。
如果去廣州記得小心d，搭火車係廣州站!!!
唔係廣州東，更加唔係廣州南。
仲有15分鐘就應該到廣州啦

可以係廣州食個飯先繼續搭

有咩介紹，因為我都應該要等成個幾鐘。
一諗到一陣要坐50幾個鐘火車就想死

支持下

Budget 幾多
計埋交通，住

拉腸

到啦！
其實我今日係去廣州咋
呃你地架哈哈

買副啤牌同室友玩

我之前都諗住太過癮坐火車去西藏，之後就後悔了

即係你有無去到呢？

帶定diamox 頭痛藥
喺拉薩適應下先去其他地方
Dl定高德地圖

記得去風轉咖啡館

咖啡館係拉薩？
之前見到有個page講西藏都係叫呢個名！

係，喺北京東路，比較難搵，坐巴士到附近搵
Btw你住邊

未搵， 有無介紹

風轉好出名，香港人開的

留名
上次返大陸玩搭高鐵，唔記得帶部switch，又冇得上網，on居居咁呆坐4粒鐘，諗返都想死
你有冇帶娛樂工具

師兄你好猛，西藏旅館唔係間間可以住，好多都唔招呼港澳台同胞，你book前請先詢問
我上次住赤江拉讓藏式賓館
如你book唔到，最好都住返八廓街附近

留名 想去好耐

上住lecture睇樓主去西藏好羨慕

人禍。

廣州。

點解可以咁on9 售票處同進站口明明係隔離，但要兜返個大圈出返安檢先去到。

之前就係因為個濕鳩安檢要兜路搞到我遲左幾分鐘上唔到車

建議想來廣州搭火車要預早好多來拎飛。

你都可以。

童工。
著住校服係度返intern?
下年我都係咁

仲r緊人sem b既break一齊去

中國好似中三後就有職業培訓個堆課程
好撚過香港死都要中六畢業

巧撚感動。
而家去食嘢

硬卧都好，唔係下層就得

咩係汁野？

留名跟進
樓主係咪點拖去？
去到既住宿安排好未

拎飛緊係去d賣票點比5蚊拎左先啦 一係去深圳北站 個度有個櫃位係專比港澳台拎票用既 上次有本地人扮野拎飛比個職員屌

樓主好波 支持你

食定藏紅花藥擴充血管，咁樣會減少高山症的症狀。

連登仔鍾意既西面港女。

留名 上堂繼續睇
一路順風

正

三日兩夜既團友。

有呀！我自己經驗啦，其實最好就搭飛機來回，大約都係三千人仔（我果陣旺季），你如果單程火車上去，飛機落黎，其實價錢都差唔多，不過你可能覺得火車點都要坐，咁我唔反對，唔知巴打你點玩，包車定去邊玩？

［member]我知，頭先興奮得滯柒左，唔好起我底 [/member]

和諧號要坐幾耐

我自己都去過三次西藏，發現最好玩都係留係拉薩同唔同既旅客一齊玩，如果巴打有興趣，去果啲青年旅社，幾十蚊一日，但晚晚都有唔同人辦啲天台活動，同埋識多人啲，搵佢地帶你玩，體驗既相信比包車去影相多，巴打不妨試下

屌！我放棄

個半鐘左右

有無青旅個名

講緊去拉薩果程 唔係上廣州

去拉薩冇和諧號坐啦

呢程唔係和諧號，係青藏鐵路，50幾個鐘，17號中午到

準備坐到屎忽都痛

仲有幾耐上車

諗住上車點消磨時間

咁耐
不過沿途風景一定好靚
我都一直想去西藏，因為一部電影《轉山》

lm

住就呢間 平措康桑青年旅舍
食就 赤江讓藏式賓館

講真，坐幾十個鐘，啲景幾靚都會麻木

參考下行程先

加油
Fy好撚煩

係都要坐火車就搭拉薩落西寧果班算啦
我就係回程搭呢班 搭完覺得搭唔搭都無所謂，d景同包車果陣睇既差唔多
不過成班人搭就當係一個體驗

呢個真，已經係陌生地方仲要拍片，拍得黎都唔知自己睇左乜

呢個真嘅，搭火車最多一程好，唔好搭太長
我搭左三個鐘已經頂唔順
Btw 幾個師奶入拉薩時暈左，要人扶住出車

見到d相好懷念7年前又係自己一個搭火車去西藏，不過同房有個香港人，一個廣州人，吹下水睇下風景玩下啤牌，54個鐘好快就過

各位巴打，我上撚左車啦

I-phone夠做
Btw 樓主快啲岀圖

一路順風
等報告

一路順風

一路順風！

係大陸返緊工睇你直播

唉 舊年我5月去 買左硬座 坐足55個鐘

到左拉薩買定樽氧氣，前年見最平三四十，最貴黑店百幾蚊都有

高原反應不了

上年去過

中舖，其實有d逼。
一上車即刻除曬d衫同褲，濕曬，要up住三日兩夜點算
同我一齊上車兩個男仔原來係同房，訓下舖，東莞人。
爹左兩句，而家全部人係度玩手機，唔知來緊可唔可以打破僵局
隔離床係個毒撚，同我一樣
上舖唔知係男定女，好似死撚左，訓係度無郁過，希望佢無事啦！

上年去完，支持，火車個程幾難捱

Hi 相逢何必曾相識

Sick ball

好似知你係邊個

柒左，原來上舖係呢條女，佢頭先坐左係出面㩒電話，張床係佢件衫

Lm

條女磨牙

唔洗磨牙啦，唔靚。

點解大家都咁靜

返學嘅返學 返工嘅返工，不過而家放lunch 等陣有人上水架喇
利申 同樣走左佬唔讀，想返工但又想去多啲地方見識下先，好煩

加油 一路順風啊巴打

十卜

你估個個都好似你咁爽咩

畢唔畢到業架

打破僵局未

留名睇你去西藏經歷，遲d我都打算去的

返住工睇你呢個po

加油樓主

之前坐動車上拉薩既時候隔離有班新疆人。臭到隔離房既我都聞到。

樓主去到幾咁興奮同臭都好。
唔好行得快同第一日沖涼。

汁你老母

打破左
識講廣東話。
原來兩條仔去拉薩客棧打工換住宿咁玩一個月。
搵到地方落腳了

汁我老母

樓主加油
冇咩事我都係繼續上lecture 喇

畢到掛
其實畢唔到都幾好，可以逃避多半年

留名 樓主加油

1年前去完路過~~
都係火車去

我畢業個年由成都途搭上去

成件事好夢幻下 希望你夠流量 加油

加油
我仲想緊六月去唔去

畢業有第二度想去

西藏沿路既風景靚過拉薩好多
同埋拉薩物價好貴 不易久留

去啦去啦 不過旺季好多嘢要book定先

2gb 已經用左0.5gb
有無咩無限plan買到？

想問會去幾耐?

要坐幾耐先到拉薩

帶咗咩藥搞高山症?

btw, 加油

搞到我都想去下西藏
淨係識去日本

好多人都係紅景天，我都係。
都有西藥，藥房有得買。
應該要一個禮拜之前開始食，不過我昨晚先買來食

56個鐘，17號到。

幾日
睇吓到時點，未買回程。

樓主去到先報local tour?

lm 唔好比東莞佬雞姦

好好珍惜個pantry, 一晚之後會不似人形，仲要塞撚晒

頭痛藥好重要

咁好彩

巴打加油

係咪無得沖涼

我都想去日本，成日去埋d冷門地方作賤自己

Live

巴打係咪中國移動
宜家有個春節漫遊包
30蚊有10GB

東莞仔係純情毒撚，同我同聲同氣
有水抹下身囉！

樓主真有心，扑住嘢都keep住update

點樣申請，我唔係，係鴨記自家牌2gb

訓陣，訓醒再影下火車實況。

LMLM

我之前係深圳中國移動買左張儲值卡
14人仔一個月有500mb 同30分鐘電話
之後download佢個app落黎有得俾錢用個春節漫游包

小心中伏，有好多都係呃9你，買完一日都唔夠就收檔，最好買多幾張，中移聯通

同志 西藏獨立 靠你嗯

好羨慕巴打有得話走就走嘅旅行
要小心啲呀
留正皮支持

做咩唔覆我story 呀同學

都唔係話走就走架啦，講左大半年。
但原來行出第一步之後就好容易，之前猶豫不決擔心呢樣擔心個樣其實係多餘。
希望自己以後都可以咁任性去做一樣嘢！

LM
💪🏻

舊年去左一個月，我覺得真係睇你去邊，拉薩同一般支那城市都冇乜分別我覺得，果邊藏人都要提防下
出左拉薩就純樸好多，去借個洗手間都捉你入去喝（酥油）茶食牛

巴打會book車？

走上上鋪一齊訓暖D㗎

覆左，崔同學。

lm
支持樓主 ，萬事小心啊

engineering econ
而家返左hall等下堂順便睇你post

屋企人唔反對咩
讀i大表示唔會有咁嘅機會
不過都應該會自己走出comfort zone
記住趁尚有些本錢 通宵至到達旦
萬事小心

強貼G持

訓唔著。

整潔的通道。

GCHI手足

Lm 今日day off
Fystudent +1

Lm 樓主去西藏真係好勇 keep住睇呀 路上小心

留名 遲下會再去

其實我都好想知 次次上大陸 啲大陸人成日都望撚住曬 上過都應該知我講咩 唔係普通睄兩眼個隻 係望實你咁
係啲阿叔阿嬸就算開緊工隻手做野 但成個頭望住我同個朋友
有個阿叔仲誇張 我地行緊街啦 有個阿叔係隔離行過左 就另轉頭望實我地 一路行一路另轉頭望

大概係咁

屌你幅圖 笑到仆街

一定係香港人標奇立異

LM

樓主加油

都叫有得伸直訓下

火車有排坐 果時唔係訓就食
不過夜晚星星真係好多
同埋得係火車係遇到最強反應
之後反而一直無乜事

追緊GPA 上緊winter course葡萄撚 留名

食開西藥就一路食唔好停
一停就高反到hihi

8月去完川藏一個月
其實藥去到有高反先食會好啲，唔會倚賴咗，同埋第一日沖涼係冇事嘅，係怕洗完頭凍親，如果病咗就會再辛苦咁解

仲有最好頭2日食清淡啲，唔好咁熱氣同咁多肉，食多啲菜同飲多啲熱茶

我去之前都好驚高反，不過上到去camping跑步跑樓梯又食雪糕又飲酒都冇事，就放心晒了，最緊要平常就ok

上到西藏飲啤酒特別爽

live

加油，我剛剛係藏區返香港
冬天的藏區 +1

輕輕一推

巴打諗住今年五月去，徒步行入拉薩
學嘢先

頭先去廁所洗左個臉，一諗到三日無得沖涼洗頭就 但個身同個頭都算乾爽而家。腳臭問題都希望唔會造成室友既困擾啦

廁所除左有陣公廁味，睇落都幾乾淨，可能第一日，d人未痾屎。

得閒就有阿姐係度賣下零食，同埋睇落一d都唔新鮮既新鮮水果，好彩我有自備香蕉，頭先用來識朋友失敗左

諗返起之前去印度搭火車既經歷。
個陣加爾各答都係搭一兩日火車去瓦拉納西，第一程四個人啱啱好一間房咁自成一角。第二程去阿格拉個陣買左d普通座位，真真正正同d印度人一齊搭，個次爭d開個菊花來見大家。

話說我同a同一個位，a就上舖我就下舖咁，b 同c就係另一邊車廂咁。

咁我地對面係印度人一家大細。

咁到夜晚無端端有個站好多人上車。

跟住兩個男人行過來坐左係我地個下舖度，仲要係用對眼來回scan你咁對住你笑。

睇過咁多印度強姦新聞既我當然好撚驚啦，尤其a係一個女仔。

跟住我就用我有限既英文同佢講:「you, sit here?」

但係佢都聽唔明咁，淨係笑笑口咁點頭。

我講左幾次之後佢都不為所動，我就用眼神同對面個家人個老母求助，但佢都係笑笑口咁點頭。

好似同我講，「係啊，強姦係印度來講好平常架咋，文化差異。」

當時係四個人逼左係我個下舖床度排排坐

氣氛非常緊張之際。

我就同個印度人表示我要訓，跟住一手拉低左中舖個床架落來，就訓左落去，a都上左上面訓。

但其實我一直都半睜開隻眼偷望個男人，佢地無走到，好似搭地鐵咁企左係我張床側邊。

我屎眼隱隱作痛之際......

冇買dry shampoo？ 幾日唔洗頭好撚油wo

上次有帶，但過安檢個陣話唔帶得易燃氣體，沒收左
不過用爽身粉都好似得

係 而家安檢好撚嚴

果陣我係成都搭過去44個鐘都覺得辛苦
巴打加油
夜晚真係要睇下星星

最後發現原來下舖床係要同人地share 一齊坐

完！

今晚再update

下格床會好熱 因為下面就係個機器發熱位 之前要除淨1件衫訓

我之前都係用火車上西藏，坐到第二日尾個wc就會好臭

我之前都搭鐵上北京再入蒙古
拎咗枝dry shampoo諗住路上用
點知成個旅程第一站係北京上地鐵去巴士站就比人收咗枝dry shampoo

要幾耐先到拉薩

加油

想問你讀書學費係唔係你自己比？

西藏天氣好撚乾燥，唔洗頭幾日問題唔算好大

洗得太多既話，高山症都會易d（好似係）

巴打記得去到拉薩頭幾日唔好沖涼，就算要沖涼都要訓前5-6 個鐘沖，如果唔係包你訓唔到，仲要頭痛

點解以定講汁你老母都有人負皮

坐十幾個鐘business飛機都想死....仲要坐50幾個鐘火車....
我呢d廢青真係頂唔順

坐歐洲之星又唔係咁講

火車票由廣州去拉薩要幾多錢?

一千蚊到

而家天氣果邊應該好撚凍，分分鐘落雪，自己小心
去到好多人播beyond張國榮

唔係坐3個鐘咩

讀書大把時間搭火車
出到黎做野都係搭飛機去西藏算

我果陣成六千蚊來回拉薩，真係用錢買時間

可能唔夠,我去都90L

巴打咩科咩U？

未開sem咩？

旺季定淡季?
我追post見有巴打買機票$3000幾去拉薩

機票應該旺季淡季都3000幾，我有睇過。
其實火車有個好處就係可以慢慢適應。
不過都可以搭飛機去四川或者雲南，川藏線咁上去，聽講仲靚，又無咁累

真心建議感受一次青藏鐵路
沿途感受晒春秋冬

唔建議你由廣州出發，因為晒好撚多時間 （3日2夜）
你可以深圳 ＞ 飛機／高鐵＞蘭州／西安
再入西寧站上青藏高鐵

咁既route上去會快起碼一日

火車適應我覺得分別唔大
我去到西寧站就開始輕微頭痛，喺火車訓唔到 （高山症）
就快落車先知原來床頭隔離有個排氧口

第一日真係唔好沖涼住
1 高原少氧氣你心跳會加速 再加上沖涼/洗頭會易頭暈
2 驚凍親 一感冒有可能會好大獲，有機會會肺水腫

我都係讀i大
依家year2啦，想係畢業之前好似樓主咁自己去一次西藏
不過覺得自己要踏出第一步真係好難

有錢就得

留名睇下有幾多支那狗追post

我都想去，又冇人陪
自己去高反反到死撚冇人理咪仆街

巴打，上到西藏
唔好沖涼洗頭
唔好沖涼洗頭
唔好沖涼洗頭
因為好重要所以講三次
沖完好易高原反應！

高反唔會咁快死
你絕對有時間去診所／醫院
基本上聞下氧氣，食返d 葡萄糖 個人會即刻好好多

btw 紅景天用處不大
買d 高原安旁身啦

基本上高反好睇人 唔係做開運動就冇事 之前去d雪山4千幾都冇咩事 我覺得係有應該上緊去3000左右已經feel到

建議唔舒服就去睇醫生,早幾個月成家去香格里拉先3000米多小小
晚餐時間就有人肚屙唔舒服,結果去到醫院話係急性腸胃炎,仲有另一人半夜腎石發作

當年我為左做間大公司intern , 無去到

e家勁後悔

I大點解唔得 早啲睇幾時test幾時交pj咪得 搵人拍卡 走幾堂都追得番

留名！ 想去好耐 但仲未開始plan

睇完想去，毒撚怕一個人
有冇認真想去嘅人？

紅景天

Molamola

其實紅景天好似無乜用
之前同朋友一同幾行去高海拔地區 我無食反而無事
最主要都係睇你本身個人個體質

留名支持樓主

多謝提點！

呢d無敵長旅行
真係番學先有機會去

話說頭先諗住食杯麵。
特登買左炒麵王同合味道，順便可以推廣下香港窮撚恩物。
就係呢個時候發現......

我唔撚記得帶筷子同叉！

問兩個東莞仔，佢地話:「我地d杯麵入面有埋叉。」

跟住我話：「因為我呢個合味道設計好撚奇怪。」

點知佢話：「我地都係合味道。」

跟住我望一望，屌係wor，但點解個包裝咁奇怪。

原來係大陸版，我沒有再說什麼。

問左個推車仔姐姐，好好人咁比左對筷子我。

人間有愛。

跟住食嘢又同東莞仔r水吹。

成個氣氛都好尷尬。

好啦，無咩事我返上去訓啦。

而家佢地係樓下睇緊動漫，杯鳩我

佢地講原來大陸fresh grad 都係得3 4千人民幣，其實真係好少，深圳d消費水平都唔平。

跟住我見其中一個係度睇stranger thing，諗住搭下嘴，因為我睇曬兩季，但佢聽唔明，大陸譯名係咩啊？

諗起大陸譯fantastic beasts 做神奇動物在哪裡

有無人知道如何可以打破毒撚間的隔膜？

唔講嘢咁耐會口臭。

帶左幾錢在身？準備留幾長時間？

你係咪有個同行嘅frd姓鄧

我自己一個

500左右啦 留一個禮拜左右啦

5000

怪奇物語吧

我上次一去到香格里拉嗰晚就沖左個熱水涼，第二朝即頭痛頭暈，跟住啪左紅景天就無事

上年去完 好撚爽

1.食高原安好過紅景天
2.小心啲廁所好鬼臭 最臭係色季拉山嘅山頂廁所

兩樣撚樣唔show你，咪r下上面條女囉

寧願對著花草屙都唔想對著廁所

三個月前去完西藏
真係好鬼靚，但唯一頂唔順係個D廁所，真係好臭
好佩服去西藏同行識個班女仔

留名跟進

旅程預算用幾多？

啱啱過左長沙，上左一大班人。

因為我地間房門口對陣個叉電位，好多人係度打躉。

訓訓下，有個大陸人係度勁撚大聲講嘢，原來係度玩歡樂鬥地主。

玩一陣，又對住個電話講一堆外省話。

跟住唔知邊個係度用喇叭播beyond d歌，都算啦，屌，係大陸人唱既普通話版。

同埋，d煙味真係攻鼻到訓唔到。

今晚應該無教好訓

終於追到live , 加油啊巴打

有冇諗住揾上面條女出下火

不了，啱啱食左個炒麵王，世界第一。

又我地又話一個人去即使幾多個人去

巴打下一站係咩呀

而家係武昌。

有冇出去月台行吓

無，驚開車走左

幾年前去過拉薩已經變咗公廁
帶多啲錢
宜家消費好貴
同埋香港人好難搵酒店
好多都唔收外國人

回程買唔到軟硬臥
坐咗3日硬坐
畢生難忘

過咗西寧會靜好多

發現有一個地方既大陸方言（山東？遼寧？）好似韓文，d人個樣都生得好似韓國人。

有無人明我講咩

live左，陪下你

北韓人

留名!

我都好想去西藏呀!
可惜搵唔到人一齊去

訓未？

未。

大陸人

加油巴打
氧氣樽買多兩支，得閒吸兩吸。反正吸又唔會死，冇壞。最緊要睇住身體，唔好病。病左+高原反應，就大檸樂。
小心身體

巴打西藏完下一站諗住去邊？

返香港

巴打有心

無追post
上網果到點

仲有1gb
去到睇有無卡買

有 拉薩買啦 記得買中移動啊 會收得好啲

話說早排去雲南，見識少諗住去到先買電話卡上網。屌佢老母，佢話一定要國內身分證。成日都話香港係中國嘅一部分，我揸回鄉證開唔到卡 （不過呀q啲睇都係好事，證明唔係自己人 ）

不過祝巴打西藏順利有網上

我諗搭搭下車已經用晒

蒙古人

東北係住左唔少朝先族人
例如延邊呢個地方就係朝先族自治區

live左，支持巴打咁有勇氣踏出呢步 出左黎做國就發現點解讀U果時咁on9唔去多d地方見識下。
見你搭火車諗起果時同中學同學由香港搭24個鐘去北京都好正
btw印度同西藏我都好想去，希望30歲前可以去到

夜晚小心個菊花

strong post lm

西藏 尼泊爾 印度可以連住一起上。
目前尼泊爾人係我見過最純樸既人。

哇好佩服你

準備迎接拉薩得3G既世界

啲人話一吸左氧氣就會慢慢依賴
咁應該可以提早返香港

仲有坐完五十幾個鐘再污糟都唔好沖涼
利申：當日又係廣州去拉薩頭五日無沖過涼

坐過西藏出青海去西安落返成都
要痌屎頭一日好去啦
過左一晚唔建議你再去個廁所 會臭死

邊間院校呀？
我自己想出去玩下，但好多人話一個女仔唔安全

利申 真絲

因為上咗莊
仲要番濕鳩intern 我諗出走幾日就得嘅 但就體驗唔到好多嘢 又唔可以去遠啲

睇下你去到適唔適應到啦 我一去到就沖涼洗頭 五千幾米同司機仲可以跑步

巴打 budget幾多？

朝鮮

我大學去過雲南既山區果邊，d人都好純樸簡單
我目前淨係試過自己去日本 都好想去d山卡啦d既地方
巴打搭火車加油 希望你同你d同房既人打開到話題

大陸實名制
你用回鄉證一定要去營業廳先可以
一般賣卡既地方唔可以

巴打依家去到邊？

咁只可以係香港買帶去？
香港有無得賣咁遠地方嘅上網卡？

鴨記賣既中移動個度用到的

留個名聽朝追

上網卡唔洗認證

記得去後藏，你會見到一個冇人既世界
只有天同地既世界

之前去雲南都係隨街買 ，不過要問多幾問同要加小小錢

走堂一事我已通知registry了，不用擔心。

鄭校長會祝福你的。

朝鮮族

前年一個人來回搭火車去西藏，回程仲要遇上暴雨壞路軌，搭左65個鐘火車，三日無沖涼，就咁坐喺度都聞到臭 從此以後唔敢再搭長途火車

去平措住，果度既local tour唔錯，起碼無購物點
識左好多大陸人，入面大多數都好有錢 先知原來去得西藏旅遊嘅大陸人一般都唔會窮得去邊

live 支持樓主

留個靚名
好鐘意睇呢啲post

青衣 如果有機會既話，一齊組隊去

男女都得 無咩所謂，最緊要有興趣，純粹想有伴陪下，驚到時暈左都無人知
欣賞樓主自己一個咁有勇氣

你又唔好咁
呢位ching都係比人引誘

我都想搵兄弟去，但係個個聽到西藏就抗拒，佢地話返大陸做咩，緊係出國啦 明明西藏好靚 依家已經發展緊，過多幾年就無啦

幾年前搭軟卧去西藏
喺火車剩左個gay嘅廣州人
最後大家都冇book酒店所以一齊夾左間房
不過佢過2日就頂唔順高原反應去醫院吸氧都搞唔掂 被逼即刻訂機票走
所以記得食藥

推介住東措30人房 20蚊一晚
識到好多朋友同囡囡之後一齊落酒吧同拼車去其他地方
仲有好多人長住嗰度喺附近市集擺攤
所以有乜唔識都可以問佢地

所以話其實也都唔洗準備
去到識人 等d熟路嘅人帶你去玩仲好

我都或者今年去
不過有機會連埋另一個地方一次過去

好偑服樓主
Lm支持

諗住夏天去

留名更新

加油巴打，早排都自己去完，沿途去青旅主動識人一齊玩，去飲下野吹下水，圍圈唱下歌揾人拼車，會有好多體驗

早晨，各位巴打。
尋晚訓得好撚安詳。
一訓醒，覺得開始有d凍。
打開窗，出面白濛濛一片。

落雪啊！

好撚激動，人生除左去韓國滑雪之外第一次見到月雪。

好想即刻up 比大家睇，但Holland 尋晚到而家都用唔到，有無人知有無其他可以用，imgur條link copy完之後死圖。

瞓到係一件好事呀 巴打
我要努力8半堂

我都係比較想自己去 想話俾自己同屋企人聽我得嘅
不過都希望巴打會搵到人一齊去

早晨

我覺得女仔都唔怕自己一個來旅行，因為見到都有唔少女仔自己一個來。

不過我一開始都驚無人照應。

但來到你就會識到旅伴架啦。

尋晚武昌隔離床個毒撚落左車，來左個大姐。

今朝早已經同上舖個女仔fd 左

偷聽到佢地係度傾計，原來上舖個女仔上年去過香格里拉，跟住係度跳跳扎扎，最後有高反

隔離床上舖都係一個女仔單獨來，尋晚上車訓到而家，點解d人可以咁訓得？

我次次去到外地都好難訓得著，尋晚係攰到訓左。

Btw 而家已經過左華山站，去緊西安。

廣州至西安呢段路大家真係無必要搭 因為沿途都係二三線城市，無咩靚景可言。

可以學樓上d巴打，直接搭飛機去西安，西寧再搭青藏鐵路，呢度開始d景就好似有feel la

而家上舖個女仔好多嘢講，兩個人妻咩都傾，好羨慕

鄭教授dllm

師兄啪定藥小心高反，上次西藏全程無事，係坐青藏鐵路瀨瀨地野，夜晚耳仔痛醒又頭暈又想嘔

救老母

孝子

留名支持

又LIVE

支持 睇落好似好簡單嘅出走 其實機會唔多
人生冇乜機會可以真真正正任性一次

盡量試下傾，以前一條友去歐洲，識埋都係日本人

巴打冬天行程係點？
好似冇乜景睇
我上年暑假去左

點解唔追下gpa

gpa同西藏正常會揀後者

等睇樓主識女

正
返緊學追po

好靚

我同你去

可能係朝鮮族？又講韓文又講普通話

無知一問，擺個袋係到怕唔怕比人偷野
同埋諗住點番香港
利申：5月去

貴重野跟身就得
返黎得陸路同空路，機票3000要轉機 火車1000 或者火車轉飛機

行出自己個comfort zone嘅第一步真心好難，會有好多甚至無盡嘅籍口，但其實最後完成目標，真係會好有成就感。
希望你旅行開心啲

樓豬依加去到邊

就黎唔係

冇封鎖連登

香港買電話卡可以喺大陸上香港網，大陸出電話卡唔可以上港網

好呀 巴打諗住幾時去

我就諗住summer sem break 果時去，大約5-6月，應該淡季黎，想去埋後藏 玩半個月到

去風轉咖啡。轉薯伯

唔怕嘅 風轉咖啡館個老細日日update ig同fb
唔好玩到唔夠錢就得啦

祝樓主一路平安

夏天先係旺季，八月最多人去，冬天係淡季

當年final year 行路 + 搭順風車拉薩落成都。用左十幾日。

勿相認。

多謝 希望絲打一路順風 我琴晚已經同屋企人講左可能自己一個去西藏

支持
夢一場 革命至蒼老

火車慢慢適應好似係無根據。我係西藏啲人同我講坐完飛機休息一晚就得，但火車訓得唔好，免疫系統都會差左，反而易高反

想問你飛去邊到住一晚？因為我試過撘火車到上海，唔係好想再聞煙味

頭先電話無電，上舖個大姐(而家發現左都係大姐，唔係女仔)同隔離床個大姐坐係叉電個位吹到天南地北，搞到我無位叉

到西安個陣，見到出面好多人賣冒煙既小籠包同燒餅。

跟左落去。

本來諗住影相，但驚架車好快開所以好快上左車

返左房同東莞仔一齊share食。

個小籠包唔撚係小籠包，入面包粉絲，包皮好厚，收我成10蚊。

仲買左燒餅，叫佢好似有蛋又剩，結果乾撚到仆街，大家記得唔好落車買野食。

求求其其食左d嘢就諗住行去餐廳度買水。

沿途經過軟臥，除左有度房門有d私隱之外都無咩分別。

去到餐廳，同個套東方快車謀殺案一樣，個人覺得套戲好悶。

但無人理我，d餐務員唔係坐係度吹水就係度教整燒餅。

係度返工都幾慘，一返就返三日，仲要無撚得沖涼。

跟住佢地叫我自己拎上面陳列個d，封曬塵，咁我買左支水同奶茶。

因為頭先買包用曬散紙，得返一百蚊，佢問我微信啦。

我話信就信，唔信就唔信，微乜撚嘢信。

跟住佢見我嬲撚到紅都面曬就同我解釋可以用微信掃bar code 比錢。

跟住我醒起平時大時大節d大陸親戚會發紅包，我手多多都會搶埋一份，加加埋埋都有幾十蚊。

不禁講句，微信真係好撚方便，屌鳩我啦！

返到去，見無嘢做，就上返去訓係度做廢青。

聽下兩個大姐係度講湊仔經。

d女人真係好撚勁，三唔識七都可以講咁多自己嘢。講完湊仔經，又講搬埋自己d家事出來講，佢阿嫂點樣蠱惑，佢阿媽點樣重男輕女法，講講下又傾中國遷拆賠償有潛規則等等。

想知再講。

live 左

支持樓主

推推推推 好勇啊巴打

小心俾狗咬

上次去係住呢間,扎西曲塔

後面就係大昭寺,200蚊左右,有天台望到布宮

頗主好似樓屌咁

LM支持睇更新

係異地食住合味道，別有一番風味。

合味道，果然合我味道。

早知帶埋另外兩個。

佢地晏晝叫左呢個飯盒食，25蚊，好似好難食。

今晚試下。

要填呢個，填左香港市。

認真的男人，呢個係比較好人既東莞仔，聽講玩街舞好勁，早上仲請我食奧利奧 不過掉撚左落佢張檯，唔好意思執返，一陣以為我偷佢多條

另一個東莞仔好撚毒，上車到而家未見過佢離開過張床。頭先買飯都要同房幫手買。好似我係hall個陣既影子。

啱先發現左樣嘢，佢地兩個都戴左一樣既紅色手繩，係咪有咩含義？

唔該曬巴打，張圖好靚，係咪車站行到過去定要搭車？

信不信由你 如果你一個人去 勸你上到去就開始打疫苗

我係坐火車架sorry ，但我聽過有人北京轉，有人上海轉，有人成都轉

坐火車既經驗可以SHARE下
我都係56個鐘火車,
上火車前一晚係專登唔訓, 上車就可以訓到天黑,
帶媽咪面,同餅,可以乾食
嘉樂氏,有個食物盒或碗,買奶就食得

高反最勁個段係入甘肅,蘭州個下, 一下就上到2000幾,
過左個段後面都無事

急屎還急屎,要忍到去西寧轉氧氣車個下即刻去爆..應該7點幾就到,有10分鐘時間搬過對面部車
所以班STAFF 其實唔駛STAY 3日,
想玩高難度就一定等第3日中午上到5000幾海拔停車望住個雪山黎痾

同埋,纳木措記得要過夜PLAN.

頭兩三日最好唔好洗頭，就算洗都要即刻吹乾，一冷親基本上可以提早回程

拉薩先留2日係市內行下適應環境，之後就搵車去想去嘅地方吧

靚到痴撚左線
點較光圈個d可唔可以教學下

納木措過夜

希望你上到納木措，落雪有機會封路

紅色手繩可能係佛教幸運繩, 去暹粒都見好多呢D野.

合味道再加大陸7UP
帥氣

啱啱入左蘭州，一d事都無。

仲痾左第一督屎，好撚健康。

但沖極都沖唔走，最後我都無放棄到，沖左4 5次先出返去。

好彩我帶左本書入來。

呢本書係印度d隱世書店買，老闆好有學問，我仲買左一本講印度教既書，但返來香港之後一直無睇到，封左塵。

——————————————-

(文青mode)

呢本係講西藏對生死既睇法。作者Sogyal Rinpoche係 DLLM個老師，細細個如果好多地方，接受過西方教育。

佢講到，其實生死都係每個人必經階段，但我地對人生好似好有規劃咁，我地每個人細細個就讀書返學，跟住搵到好工，好彩既會遇到一個啱既人，經營一段關係，經營一盤生意，事業有成，然後計劃退休後既生活。

但我地從來無好好諗過死亡呢樣嘢，我地選擇逃避。

可能每逢深夜既時候我地會諗下，跟住覺得呢樣嘢好恐怖，好遙不可及。訓醒第二日，我地又過返同一樣既生活。

我地會話咁樣係負責任既人生，但其實係另一個角度睇，我地無對自己人生負過責任。

我地無真正無諗過自己想做咩，或者係active laziness ，我地曾經諗過人生好天花龍鳳，但永遠比藉口自己。

「要返工，不了。」

「哪有錢，你老母。」

但無人可以肯定我地一定可以老死。

Tomorrow or next life

有巴打問點解唔去追gpa ，死廢青，third hon既人一般都係咁諗嘢。

其實我自問考到大學已經用盡左畢生讀書既quota。

其實有努力過，但發現自己真係唔係讀書既料子。

大學好多人好似我咁讀書讀到好大壓力，但落力為佢好，得不到分數。

但我見好多人搵到自己既興趣，我好羨慕，因為佢地搵到自己既舞台去努力，揮灑佢地既汗水。

而我只不過係一條鹹魚，一日比一日發毛。

Gpa高又如何，明明我同我d同學對個科既理解都係一知半解，但佢地最後個grade都高過我。

明明我早過人溫書，但我都係考到一pat屎。

咁gpa 代表到d咩

其實本書都係d老生常談既嘢，但呢個旅程睇就會覺得更加有意思。

仲記得之前連登睇過個post ，有一句名言:

「生命不在乎長度，在乎寬度。」

如果一生都過得咁唔開心，就算比100歲命你都係挨過。

人一世，物一世，不如做一次自己鍾意做既嘢。

希望呢個旅途可以啟發到一d巴打絲打，都希望自己遲d出來做嘢可以睇返曾經有過咁充滿回憶既旅程。

感性mode 完。

留名支持 人一世係要做啲爆野 唔好比自己後悔

出發前睇左與神同行，如果我死左，去到第一關懶怠地獄，應該就死撚左。

希望呢段旅程可以為我辯護啦。

我勸喻巴打除非你身子好撚差 千祈千祈千祈唔好俾人水買氧氣

細枝裝既其實吸幾啖就無左
大枝裝滅火筒size既又貴，根本你就唔好用到

巴打留7日既話，係咪會報當地團？
記住，當地團既團費唔貴，但大陸好興羊毛出至羊身上，導遊一定會叫你消費
（包括買上高山買氧氣筒／西藏食物／大褸）
上珠峰自己衡量你夠唔夠衫，有帶夠衫包到成隻粽咁就一定無事
氧氣筒就真係唔多洗買

你去7日，適應期好短，頭幾日真係唔好洗頭，臨訓記得開窗，保持空氣流通，唔係好易有高山症
輕微發燒同嘔唔洗咁驚 飲個酥油茶 食個包 出去兜個圈 你會好好多

btw 上到青藏鐵路未？ 未去到就死果刻都唔好開氧氣啵

酥油茶真係好撚柒難飲

西寧開始青藏鐵路？

飲甜茶，會舒緩好多症狀
酥油茶

其實食一粒利尿藥就減少好多高反

酥油茶我覺得唔差喎 btw我同啲fd都話好難飲

巴打咁重口味
真係滯到仆街 仲要買親都俾一大壺你

我覺得幾好飲
係咪沖茶俾你果條友沖得衰
果陣住日喀則旅館 老闆娘見我頭痛 朝早沖俾我飲 唔錯

轉左車就係,會轉隻供氧車
頭我有照洗, 因為係車3日已經好難頂, 吹乾就OK,真係覺唔妥就早D訓,
氧氣唔駛買,無用的,

同埋去拉薩以外既景點記得唔好亂影相,佢地D 羊有肖像權,背景影到幾多隻同你逐隻收錢

開細既話周地痾就得, 唔駛俾錢D 茂利賺

係既咩 防高血壓用？
Diamox 都好似有利尿既負作用

我諗應該差唔多掛 都係又鹹又滯咁
鹹嘅奶茶真係唔掂 1shot都飲唔到

Couple一齊去旅行好sweet

係diamox,藥房好似叫做海拔適

互射

無試到個飯盒，買左火腿雞翼加送

晚餐
雞翼硬到仆街

劣食

去餐車食啦,
有幾個小菜叫, 一個都係40幾, 餐餐食面一定沖幾次都沖唔走啦

餐車得一款，仲要中午晚飯一樣

追到live

點會呀, 唔係盒飯喎...
有張手寫既餐單架..有3-4個款揀

而家換車啦，好撚驚高反

無事既 心情一定好興奮

樓豬，第七卡有得食飯架喎

轉完車再上過多陣D 人就開始暈,
上次有幾個要插喉落去噴氧個位度吸

加油。值得去，享受下果種寧靜同埋勁清新既空氣

小心D ar

西寧。
仲有半日，聽日下午4點幾就會到啦

唔知係頭先出一出去定心理作用，而家有少少頭暈。

出面-2度企左一陣已經覺得凍凍地，但無想像中咁凍，來唔切換鞋，著左對拖鞋出去

唔好呃自己....去到係6點幾, 西寧上去仲有23個鐘

十幾年前坐過。
玩玩下又一日⋯
真係幾開心

點解

因為夜晚乜柒都睇唔到

唐古拉山先正，上次我嘔到出黃膽水

口痕，又買左個飯食下

38蚊 不過味道還好，d肉少到呢。

仲送左支酸奶，希望今晚唔會嘔死啦。

之前去個陣 啲朋友話好鍾意飲 去到拉薩周圍都搵唔到

青海湖段路都好靚

支酸奶好撚好飲

香港都有隻蒙牛牌酸奶，7仔由$5 賣到而家$7/8

［突發］
頭先廣播話，有個小朋友發高燒，但係無隨車醫護人員，問有無乘客係醫生

等睇架車返轉頭

加速 畢業都想去 仲有最後一個sem

醫生應該坐飛機多 火實應該機會低d
擔心個小朋友

火車

呢啲trip我估就算冇醫生 都應該有唔少人帶咗退燒藥 不過應該會有醫生嘅

希望無事啦，應該係西藏小朋友。
西藏男仔幾靚仔

去到邊丫樓主

Support

人生一定要後生去一次西藏

利申岩岩8月去完返黎 出年Grad 你問我答

[img] ]

我都係八月去完
我人生一定要再去多次
去完會體驗到咩係眼睛在天堂，身體在地獄

巴打有無行程推介

已經開始有d高原反。

Feel到心跳好快，呼吸有d唔暢順。

而家係差唔多海拔三千幾米，出面氣溫係-15度。

火車暖氣應該開得好大，feel到好焗，耳仔慶慶地。

另外後面不斷廣播話要小心財物，聽友人講拉薩已經變左質，會有人偷嘢。

一個地方一旦開發旅遊，當地文化就會首當其衝。

以前西藏外交封閉，不准外國人入藏，但共產黨打敗左國民黨之後，入侵西藏，國民黨同西藏既外交政策失效，西藏列入左中國版圖，呢幾年仲不斷開發旅遊業。

之前睇畢比特套西藏七年，有講呢段歷史，因為純樸既西藏人想用愛與和平既手法去化解解放軍既武力入侵，不過最後當然就血流成河。

亦都有話係因為當時有個西藏人為左上位，談判個陣出賣左西藏，最後西藏好快就投降左。

不過呢套戲因為描黑共產黨，大陸好似無得睇。

巴打撐住
唔好踎低同太大動作，少啲上落床
有diamox就食

Lm加油

你一落火車就會知咩係五步一崗,
市內大昭寺附近D 差佬好似7仔咁多,總有一兩間係隔離.

市內其實就唔算太鬼,反而愈偏既, D 小朋友由細個已經俾人教壞,
兩句唔埋就叫你:給錢,要錢,5蚊,
試過係個停車既地方見到,
你俾糖小朋友,佢好開心,但D 老人家會即時鬧個細路做乜要糖, 你應該要問人要錢!

補返張餐車張菜單先, 真係有得揀..同見到人訓地咁上去..

不過最陰濕係走個陣係布宮附近坐的士,問佢係唔係起錶佢話係.
結果就5蚊5蚊咁跳.去到機場跳到623蚊,要搵公安黎搞.

去過兩次西藏，兩次都好難忘，會再去
巴打好好享受旅程，創造個深刻回憶先不枉此行
我覺得唔洗太怕高反，每次講到西藏個個都講到高反好恐怖咁
事前準備好，去到隨遇而安啦
第一次去係成都上火車已經開始病，去到拉薩都有發燒
但都無高反，有時心態都好重要
西藏真係一個可一可再嘅地方

巴打咁用返夠唔夠電用?

我一行4人喺網上租左架越野車Toyota prado（租車段日計，當時旺季1500/日 未包司機食宿 景區費用）

我果陣行阿里南線9日8夜 拉薩出發 羊湖 珠峰 瑪旁雍措 神山

要小心5000海拔以上既景點 去珠峰大本營係好痛苦 又凍又頭痛 喺架車住8個鐘先去到目的地 沿途冇平路 顫到仆街

我既建議係行大環線 去完珠峰之後就折返，去返拉薩抖抖再去林芝雅魯藏布江

另外記得食羊架 真係好正 天海夜市好抵屌 而家最掛住就係天海夜市既燒烤

Agger

好佩服樓主，我一直都想畢業前去一次西藏
但一直都未去。

lm support

樓主加油

好羨慕呀
仲讀緊書既真係快啲去

本身都想grad trip去 後黎又怕一個女仔去 同要番工
好後悔最後揀左番工
屌 番工以後要你番成世架啦
但時間就咁冇左

希望呢一兩年可以去到啦
夾唔到人都要自己去

而家停唔知咩站。
耳鳴中，feel到d空氣好撚乾燥，本身有鼻敏感個鼻好唔舒服，嘴唇好乾，聽日要瘋狂灌水。

如果來記得要帶夠潤唇膏，潤膚霜個d，另外防曬都唔少得。我去到都要買。

另外，火車個暖氣搞到好慶，個背脊好熱，著住短袖都唔係好訓到。

巴打咁晏仲出post
訓得唔好？

自膠
加油呀巴打
飲多兩啖水 希望你快啲訓得著啦

加油呀巴打

繼續支持

加油 ！

Support 不要讓自己後悔。

多謝大家既支持

好撚得意，而家係供氧口度有d氧氣噴緊出來。

瘋狂索緊！

相

9點考車前留名

因住呀

年青多好

真係需要先好索，要比身體習慣高海拔

好睇

支持巴打

留名支持下

幾點落車呀樓主

巴打唔好起勢咁索 依懶左陣間落車習慣唔到就麻煩

Gradtrip 都係去西藏既留名

祝成功

希望你一take pass
之前筆試無溫書已經止步

尋晚失眠，5 6點先訓得到。

啱啱起身先日出。

係咪因為冬天定高海拔？咁晏先出太陽。

But 一片大草原

影得柒柒地，有無人光圈教學。

係結左冰既河。

由樓主香港出發睇到入西藏真係好感動

我自己都好撚感動
Btw 好似無高反，而家好似已經4千幾海拔，尋晚係鼻敏感

追到live 樓主好勁

樓豬用咩機影相

M6 影到一pat屎咁有d慚愧

失眠係高山症既反應之一
小心,盡量俾自己身體適應

床又唔係自己床,個身2日唔沖涼,又乾.又暖氣,身痕就一定
架車停下開下..點會訓得好

藏區其實有時差,差不多同HK 有2個鐘DELAY,只係因為都係中共管理先係一樣GMT+8
夏天去8點日出9點日落..

一陣去到那曲有20分鐘落車行下.

加油樓主 我都諗住無人同我一齊去黎緊自己一個去

去到好天就IPHONE 6都影得好好,

而家去納木措應該結晒冰,唔夠衫就係八角街買, 我買左件抓毛都係40蚊

想問下樓主平時有無做開運動同埋身體好唔好？因為我聽講你身體機能越好高反就會越大

清有無帶止痛藥
咩高原安都係垃圾, 兩粒panadol有用好多即時見效
上次去每日食6粒panadol

好想去呀

正呀

無 得紅景天，keep 住每日兩次，每次啪2粒。

有，樓主我好撚勁，運動健將，長跑冠軍。
不過為左呢個旅程特登自暴自棄左個幾月，就係為左有一個差既體質上西藏
利申，鳩up

巴打 呢隻唔係叫時差
個個地方日出／日落／日照時間都唔同

紅景天係補品 無即時功效
食panadol／阿士匹靈係work既
每朝起身頭痛，食一粒起程
真係太辛苦就食diamox

diamox 無啦,佢都就到,
非必要都唔食呢隻, 會手麻痺,食左半粒就無再食

咁多人一個人去唔驚暈低，又要搵車又盛？

毒撚諗緊一個去唔去好，毒撚又難識朋友

LM!
巴打自己一個去好勇
我仲喺香港on99咁上緊lecture
我其實都想去西藏, 但同熟啲fd又難夾時間
單機去我又驚危險
追住po睇你去先

diamox 藥理上係比較快生效
手腳痳痺係正常反應黎，尤其係遇到冷天氣

上到西藏會發覺紅景天／高原安好撚平，巴打有機會就去藥房買定1／2排

出左車站 登記完回鄉證 好快就有的士佬過埋搵你
佢地好興拼車，如果你唔識搭車，就拼的士啦
even你喺拉薩入面搭的士，佢地都會拼車

唔危險 其實每年都好多人隻身上西藏，包括香港／大陸人

話說panadol一日最多食8粒（total 4000mg）
過左dosage會傷肝，嚴重會有acute liver failure

我直頭坐巴士 14 定25出市區,1蚊雞

我......細膽
同埋廢時屋企人擔心啦

pass 左 樓主番黎請你食飯

那曲。

沿途已經見到好多靚景。

同埋好撚多耗牛，唔識打個字。

黑色，d毛好長既mk牛。

一陣up 圖，樓主我準備痾第二督屎

走堂有冇掛住組仔女先

前年又係同你一樣搭52個鐘火車上西藏！

記得係車到唔好咁大動作呀，比個身體慢慢適應！

痾完，暢順過係香港。

但係.......

你個嘢壞左啊！

沖唔撚到廁既喂，我係入面糾結左好耐，最後拎左張紙巾冚係上面，總算係好好睇睇，唔洗俾人見到佢既醜態。

好彩出來無人係度，而家滿懷罪疚感咁打呢篇文。

希望活佛可以理解我既苦衷。

乘務員話4點半就會到。

上舖個大姐好似已經有高原反應。

樓下毒d個東莞仔由尋晚上車開始已經係咁講:「好似有d嘢。」

究竟係有d乜嘢呢？

而我，痾完屎好開心咁坐係度食八寶粥，收多左我5蚊，但佢應該唔係有心既

呢一刻好想洗頭，頭髮貼服到好似梁朝偉個油頭look，但我個樣係八兩金啊

友人同我講起碼過多3日先好洗。

喂，咁樣我識唔到朋友架喔

好啦，打住咁多先。

我想田

l

打錯

好想再去多次
行申：third hon

吃貨每天既生活就係食同訓，見東莞仔訓左就無叫佢地。

自己一個行左去7號車廂叫小菜食。

其實都係尋晚飯盒個d送，尋晚兩個肉兩個菜先30蚊。

選擇困難症既我掙扎左好耐叫左個蔥爆羊肉，好撚大碟，好撚香孜然味。

加埋飯同蕃茄蛋湯都係50蚊。

好撚好食

痴撚線，50蚊紅燒武昌魚真係一條魚咁上

追到live 加油

已live

圖？

Live
好想去西藏

樓主加油，影多啲靚相
我二月底都會去西藏，睇你個post學下嘢
要保持平靜，唔好大笑同跳跳紮

總有兩個半樓主就到啦!!!!!!!!!

快D影多D相

live左 黃生加油呀

樓主加油呀

其實好貴...

樓主到站未?

各位團友，我終於到左拉薩啦

而家跟東莞仔去佢地間青旅，返到去安頓好再update 你地。

好熱，同埋完全無高反

恭喜

小心個腎

聽講啲細路會纏住遊客比糖/錢？

唔好亂影相，尤其是動物，影完就會有個細路閃出黎同你收錢

第一日應該未發出黎
小心唔走得咁快

中左伏，間嘢好撚舊同偏僻，雖然得25蚊一晚。

巴打有無介紹，夜d應該搵過第二間。

我都唔想拋低佢地，佢地來緊仲要係度打工一個月

北京路大把青旅同旅館, 即是大昭寺附近,我上次俾個間扎西曲塔都係個邊,
係去就快,天都黑晒

而家係附近食抄手，食完我就打滴滴過去。

佢地叫我down個滴滴打的，唔撚洗驚俾人昆錢。

另外呢邊真係乜撚都有，我重申多一次，係同大陸三日線城市一撚樣。

一陣安頓完就去中國移動買卡。

邊個巴打嚇我

抄手

平措康桑青年旅舍啦
又近 隔離又有kfc 又有便利店 同埋好多背包客
可以俾你r 下水吹傾下之後去邊 話唔定可以同到靚女拼車

直接打去問有冇房 有就搭車過去

我上年去拉薩 無乜人用滴滴打的啵
我都係拼的士
用大陸卡上唔到fb架

你而家張卡有冇得增值？

太好啦，巴打果然無介紹錯。

唔該曬巴打，好介紹。

當年我同樓主一樣都係走堂
我走sem頭嘅堂，仲差啲唔記得交學費
當年仲未有instagram

巴打，條link好有問題 一禁入去係色情網 嚇死人

民宿第一個朋友。

頭先去到民宿有d激動，而家個頭好撚痛啊師傅！

還返d圖比大家，今晚再打長文。

通山都係小如芝麻綠豆既耗牛。

牛大哥。

雪山。

午飯。

條魚。

死肥仔，係火車同佢玩左陣。

佢哥哥。

佢老母。

循例打卡。

布達拉宮。

深圳東門

原本間民宿。

屌仲以為得我係咁

估唔到拉薩已經發展到咁癲

咁撚似深圳

抄手。

小鎮。

好嘢，更正，呢度6人房40蚊一晚，我一口氣比左一個月訂，即係兩晚房錢。

拼車。

完。

最後好撚多謝大家一直陪我走到呢度。

有好撚多嘢想講。

但個頭好撚痛。

每一位上來西藏既巴打都係值得尊敬既勇士。

休息先。

Peace and off

ocamp mode全面啟動

留名等update

lived
樓主加油

恭喜
突然想巴打返香港果陣組團接你

Gay but appreciated
有無巴打知道頭痛可以點算。
而家後尾枕好痛

留名支持，下年去

買飲個啲啫喱同食sneaker幾有用

帶左咩相機去？

LIVE到, 樓主好波

diamox , 紅糖水(要真紅糖 唔係紅色的白砂糖) 或者飲下酥油茶 聽講可以舒緩

見上面有人話身體機能越好 高反越犀利？有冇人知點解 有冇根據架 之前聽親戚個fd話去之前幾個月仲專登做多d運動

我已經好耐無做運動

巴打高原反應啦，問下民宿或者附近藥房有冇高反藥或氧氣，我上年6月去嗰時有食定藥打底，但系都有高反，有嘔有頭痛，嗰時我吸小小已經好好多，不過壞處就系吸太多可能會依賴，到最尾可能帶住樽個氧氣走，所以巴打唔好活動太好，慢慢適應會好啲。

太陽落山未?

09:52p.m.

點會未落

以為有時差

不過頭先6點幾仲好猛太陽

果隻係混種husky?🤔😍

同想像中嘅西藏差好遠

過度開發

以前讀pe聽過，係同心肺功能有關

因為心肺功能強既人每次呼吸較強，心臟每下bom血又好多，所以心率係會慢過正常人（簡單講就係我吸一下等於你吸兩下，我心臟跳一下等於你兩下）

例如 心率正常人 一分鐘70-80下 運動員50-60下
頂尖d或者專攻持久力運動既可以30幾-40幾

上到高原因為空氣稀薄，對平時習慣每一下呼吸好大量氧氣既運動員就會唔慣，加上心率慢令到供氧比身體都少左，反而就會中招

但心肺功能普通既人，上到去氧氣少既影響就無咁明顯，加上心率高可以持續供氧

無記錯係咁

平時有做開運動肺活量好
上到去吸唔返咁足氧氣會易有高山反應

我去個陣都係後尾枕好痛
持續左幾日
特別係朝早同夜晚
中間會無事
都係食高原安同飲茶

上回講到係火車最後10個鐘頭。

咁我頭先等緊滴滴打的既時候問左佢地係火車度有無痾過屎。

點解佢兩條粉腸都話無，咁唔健康。

跟住我醒起今日晏晝訓係張床既時候聞過幾次好臭既氣味，都已經唔係屁味，係氣體化左既屎。

跟住我頂唔撚順出左去坐。

應該就係毒毒地個東莞仔放既無聲屁。

因為一到民宿，佢就一支箭咁飆左去廁所，得返我同街舞小王子係度督波。

就係督完呢場波，我個頭就開始痛

跟住我自己一個去左食飯。

返來個陣同左上面個肥仔玩左陣，一開始我係度玩手機，佢望住我。

跟住我啤鳩佢，佢有望住我，跟住我就同佢笑。

個陣發自內心既笑，其實聽咁多巴打講自己點係火車度識到朋友，自己講起都慚愧，即使同東莞仔，都只不過係一句起兩句止。

有時同車上面d西藏人(我話講嘢好似韓國人個d原來係西藏人 )打照面，都係笑笑口，始終都開不了口。

但同小朋友我又無呢個障礙，小朋友同你笑都係好真心，對你感到好奇。

所以我就趁佢老母唔為意既時候影左佢地相，我指下部相機又指返佢，但佢係唔撚知我做咩事 跟住佢推佢架玩具車比我，我又推翻比佢，來回幾次之後，比佢老母發現左鬧佢

最後因為個小朋友太煩啦，所以我都返左上床訓

講返起d西藏人，落車個陣，有個西藏男人經過問我係咪廣東人，我話香港人，然後回左句：「這裡很漂亮。」

佢笑笑口話還可以啦，就好似遊客成日話香港維港山頂點靚法，但我地都不以為意。

咁簡單既幾句交流，我已經感受到佢地個份親切。

但點解呢三日你地玩鬥地主個陣唔參我玩

最後落車個陣都有同我揮手道別。

屌 爭氣啲yo翻條女啦

去到拉薩第二日就沖得涼同洗得頭啦
訓教用多個枕頭墊住訓 個時個拉薩人教

一路睇到而家 即刻plan7，8月同女朋友去
但我一直做開運動同gym 靜止心跳率60左右
咁我去之前係咪要停一停運動先？

講到底我都擔心我女朋友多d 因爲佢身體不太好
我需要帶定咩藥比佢？

希望我去既時候會好天
想同佢睇最美既風景

正呀西藏

唔好意思我都係搵佢個官網 可能個網俾人kidnip 左 但間野真係好野黎

高原反應 你今晚應該會訓唔著同頭痛
個腦keep住好似好興奮,一路諗野,但訓唔著
你可以做既野係吸收多d葡萄糖同食粒止痛藥訓
聽日出去買高原安/dianox
唔好沖涼, 覺得訓唔著就落地下果層搵人R水吹/出去布達拉宮行下

(夜晚個景好靚, 有白燈照住白牆 )

BTW, 布達拉宮可入可不入, 太商業化

參加LOCAL TOUR/ 行過見到藏人既話, 不況同佢地交流多D
記住, 藏/漢族文化分野好大, 藏人在各個層面都被打壓得好深, 混熟左可以問下佢點睇而家個達賴喇嘛/ 而家官方ASSIGNED既轉世靈童
好有趣

BTW街邊既天珠唔好買,全撚部都係假既

一路追緊樓豬Live
G持樓豬
影多D POST多D相!

唔該嗮 好詳盡
為了不久的將來踏足高原 宜家開始唔做運動了
btw你個名

有冇爸打可以分享下上到去多唔多人偷野
黎緊5月自己一個去，最驚比人偷野
利申：杞人憂天撚

其實你做運動都無影響 上面主不過係一個原因
同埋肌肉量越高 高原反應機會越大
個原理同上面差唔多
不過習慣到其實無乜野 高原反應無想像咁誇張 唔洗咁驚

我都想去，支持樓主!

樓主ive仔去過印度咁撚勁？

Ive仔都可以，點解你唔可以。

其實我覺得關係不太大，我朋友去之前幾日都仲有做運動，但去到乜事都無。
但我真係停左做運動好耐，但昨晚頭痛到仆街。
個人體質問題，有人話去之前兩個禮拜開始食紅景天，因為佢係補品，可以增強身體適應力，有人話無用。

我自己覺得做曬兩手準備就最好啦，帶埋頭痛藥，diamox個d

希望呢個網幫到你

另外，6 7月日頭多陰天，同旺季多人，要做定功課先。希望你同你女朋友玩得開心仔啦

屌係啊，尋晚個頭痛到仆街。
聽朋友講食朱古力都好似無咩幫助，痛到4點幾訓唔到教。
啱啱同房出去，吵醒左我，頭痛好似好返少少。
佢建議我今日去下d色拉寺，北京路個d行下先，聽日再去布達拉宮，因為都要爬下山，驚我適應唔到住。

咁打埋尋日d嘢先。

話說我地係出火車站，東莞一早call定左滴滴打的，呢樣嘢係大陸好流行，就好似Uber 咁，明碼實價，唔驚俾人昆。但估唔到西藏都有

因為要驗證碼，我後尾問東莞仔借左個電話號碼down個app。

港澳居民出火車站仲要去隔離個office check 一次回鄉證，大陸人直接係門口比個公安睇張身分證就得

咁一出來個感覺我講左，完全唔係想像中既樣，除左周圍好多高山之外，佢同一般既大陸無咩唔同。

上左車經過北京路，林廓北路個帶市中心更加係深圳東門咁既樣，布達拉宮更加係坐立係市中心既馬路邊。隔離係西藏電視台。

沿途個肥佬司機好多嘢講，佢講任何一句說話都要加個 我操！

我問佢西藏治安係咪好亂。

佢話：「西藏治安現在很好了，有什麼一亂的部隊就進來抓了，根本沒人敢偷東西。我操！」

聽到呢度都一d都唔覺得係好事，咁係咪即係話西藏已經被解放軍控制曬，防止你藏獨又好，治安問題又好，但點解佢地反而覺得安心

跟住司機又一卵嘴係度介紹d景點。

「在西藏，任何建築物都不可以超過布達拉宮的高度，我操！」

「真的，之前有個公安大樓就超過了，然後就拆了，我操！」

佢仲話，上唔知邊座山可以睇天葬。

小學聽中文阿sir講過，天葬係西藏最有特色既一種葬祭儀式，人死後會抬上山，然後將你d手手腳腳割開一塊塊，然後天上專門食腐肉既禿鷲就會落來開餐。

西藏人相信轉世，所以唔似中國傳統觀念要風光大葬。佢地認為死後既身體只不過就係無左靈魂既軀殼，所以回饋返大自然係最正常不過既事。

但而家好似係唔比睇，因為太殘忍，係西藏睇天葬好似係犯法。

「我操！你自己一個上去偷偷地看，又不偷又不搶的，誰抓你啊。」

不過我應該唔夠膽睇。

題外話，
之前係尼泊爾有間燒屍廟離遠咁睇已經覺得好撚震撼，佢地係河邊直接燒完就掉落河，個條河好似就係恆河支流，當時好撚多人係對岸度睇燒屍

同埋死者個仔定唔知咩家屬要係側邊剃光頭。

反而去到恆河個陣見唔到燒屍，因為個陣適逢潮漲，乜柒都睇唔到。

唔係bam圖

跟住經過條河，佢又話呢條係西藏河
都唔知係咪鳩up
佢話以前d人直接掉條屍體落去水葬

西藏人同印度教其實對生死既睇法真係好輕描淡寫，不過當然唔係而家變左質既淨係識搵你笨昆你錢

坐前面個東莞仔同佢傾左好耐，我同毒撚東莞仔坐後面無人理

兜左幾個字，兜到好偏僻d巷仔先去到民宿。

到左雲措，櫃台個大姐話老闆未返。

咁我就同街舞小王子督左陣波，同埋比埋25蚊住宿。

民宿天井位好多藏幡，其實有d似小學校慶掛住個d彩帶

記住唔好大笑同興奮就得

好想去拉姆拉措 btw天葬應該要入後藏先睇到 你睇到個d應該商業化左 聽當地人講 而家已經變質到廟嘅主持會收錢俾你睇同影相都得 其實咁樣好易嚇走哂d兀鷹搞到佢地食唔哂條屍 好唔吉利 所以西藏想去就襯早

最美嘅風景係去景點嘅路程

我一入房覺得唔對路，間房有4 5張碌架床。

入面有個阿叔既人住左係度

跟住是但指左張無人訓既位比我。

見到窗邊仲係度曬緊陳皮既物體，環境惡劣到不得了。

所以一落樓下，我已經同東莞仔講我要搬

跟住佢地都話覺得中左伏。

然後我地就出左去是但食左碗抄手就返來叫車一齊去連登仔介紹個間平措，平措有好多間，記得係平措青旅，唔係酒店。

因為佢地都想出來行下，所以同我一齊搭。

一落車，見到間平措門口堆滿曬沙包，嚇撚死我

跟住隔離士多條友話呢間裝修緊，要過馬路去對面個間。

你入去，就係你地見到既景象啦 個一刻我就知道係呢間啦

不過好撚驚無位，因為我之前上網check 佢話sold out

門口係reception 個位，好多人排緊隊check in

隔離有個休息區，中間有個真係用火燒既暖爐同沙發。

成間民宿都含有背包客客棧既味道。

轉入去係天井位，上面幾層都係民宿，樓下係common area ，俾人打躉識朋友，隔離有個餐廳仔，同埋有個俾人招拼車既board ，聽講頂樓仲有個bar

不過司機話啱啱來到千奇唔好沖涼同飲酒，佢甘肅有個朋友之前過來唔信，話飲幾杯一定要，最後嘔撚到仆街

我就係因為一時既興奮，搞到個頭開始好撚痛。

跟住見到隻好撚大隻既husky 行過來，好撚得意。

完全唔驚人，仲勇敢過我

咁我等緊登記個陣，東莞仔就走左。

坐係我隔離有個好撚奇怪既大叔，揹住個backpack ，神情扭曲咁坐係度。

跟住落來既事笑撚到我仆街

咁樣打會唔會太長篇大論？

唔會呀 請繼續

我到左第2日就忍唔住跟左同房d人去飲酒
因為東措有酒吧 同live band
當晚訓覺不停扎醒 個口勁乾 手指好痺
但因為幾醉下 繼續訓 第2朝就冇事
所以巴打唔洗驚
Btw東措酒吧個老闆係個好撚正嘅大陸妹
嗰時成日去聊佢
巴打有機會去睇下佢仲喺唔喺度

跟住櫃台靚女姐姐好好人，同我講得返單人房，同標準間，125蚊一晚，咁我覺得都唔貴，比著旺季應該double都租唔到。

佢就叫我等一陣。

咁我隔離個大叔就開始雙手🙏🏻，口中念念有詞咁。

咁我估佢應該都係啱啱到有高反症狀。

跟住有個靚仔落左來問佢有無好d，佢話都係咁，問佢可以點做。

靚仔話：「這個是正常的，沒人幫到你，要靠你自己，休息一下吧。」

咁我見大家都係第一日來既勇士，我就鼓勵下佢

原來佢都係啱啱係山東坐火車落來。

我話我都係，頭痛唔舒服係正常既，我而家都有少少反應。

屌！

跟住佢就開始纏住我啦仆街 係咁問我點算好。

我話我都唔知啊仆街，我都好撚頭痛啊，你坐係度休息唔好亂郁啦。

跟住櫃台姐姐就過左來幫我搞登記，佢問我有無微信支付，因為快d，櫃台個邊唔得閒。

我話唔夠錢，印象中好似得40蚊。佢話而家又有四人房同六人房，問我夠錢俾邊個。

Wtf!!!!4人房同六人房都係四五十蚊咋。

咁我就揀左六人房，到比錢個陣，佢打左我一下，話你戶口得6蚊咋弟弟

係佢處理緊我個問題個陣，側邊個大叔又開始來料啦

佢係咁問個姐姐可唔可以幫下佢，個姐姐都係講話叫佢坐係度休息下。我地相視而笑，都知道咩事

跟住

佢

無端端

係

佢個袋度

抽出左

一疊

100蚊人民幣

「求求你，我錢都給你了，你幫幫我吧」

屌我笑撚到仆街！

個櫃台姐姐都係嚇親，係咁叫佢收返埋d錢先。

跟住佢又塞比個靚仔，個靚仔又喝佢收返埋d錢，唔係好想理佢咁。

跟住佢又將d錢塞比我

目測都有千幾二千。

我都係叫佢收返埋d錢。

我地三個人就係咁叫佢收返埋返d錢

我驚d錢掉左，塞返落佢個袋，佢又拎返出來

就係咁，我無再理佢。

屌！

就係我打緊呢篇野個陣，有人開門入來。

就係佢 日頭真係唔好講人。

睇來佢係樓下坐左成晚

我問佢有無好d，佢話好多了

點撚算，我而家多左個痴線roommate。原本個三個一早出左去納木措

今晚應該要同佢獨處！

痴線山東佬。

屌，佢啱啱原來係廁所洗頭，一陣應該痛撚死佢

我同佢講話唔好咁快洗頭，好d吹返乾個頭，如果唔係一陣又頭痛。

你知唔知佢同我講咩？

你知唔知佢同我講咩？

你知唔知佢同我講咩？

佢同我講

「科科，沒關係！」

我就來癲埋一份啦

台灣佬

好撚正

好撚好笑

我之前係北京搭火車過安檢 佢見到我有d易燃野 而我支dry shampoo zip咗係gip中間 勁多野包住咗 到最後佢搵唔到就由我上車

痴線佬背影。

我而家落去食d嘢先。

靚到呢

山東佬好撚好笑

西藏最有趣既地方係 你road trip報當地團 路面同其他旅遊地方無乜分別
但你諗下其實呢度係一個3千呎高既平原
3千呎既平原上面仲有山／水／河／湖

btw, 拉薩天氣大部分時間都好
陽光下好熱 一入陰涼位就好凍 小心唔好凍親

仲有記得搽防曬

而家係北京東路鳩fungi 中，巴打有無地方介紹。

同埋頭先問左聽日有個5天團去曬羊湖，珠峰，納木錯個d，1600人民幣左右全包。

去風轉咖啡館
如果撞到PAZU薯伯伯 可以問下佢有乜好介紹

問多幾間
佢地既模式係有公司搞團 ＞ 1百間旅行社做agencies, make up 唔同既價 > 賣俾你

盡量搵間最平既，比下價，因為內容其實係一樣
可以問下薯伯伯，thought 薯伯伯報有個好處係好容易撞到同鄉，因為好多香港人都會搵薯伯伯報 （當然，要俾人賺下啦）

btw，西藏旅遊9成9時間都係搭車 你搵定d野玩

風轉咖啡館係邊個位。
間寺廟附近？
Google map 到左但見唔到間嘢

請特別特別特別留意: 在內地，谷歌地圖（Google Maps）是用不了的，如果使用谷歌地圖，會有嚴重偏移，就算用了VPN翻牆，又或是用香港的中國移動/聯通等免翻牆的3G服務，也會出現偏移。所以，在西藏時，請使用百度地圖或高德地圖，我覺得高德地圖較好。

去旅行發現連登巴打係最好既旅伴

係大陸要用高德地圖，Google Map應付唔到火星座標
Pazu依家少左係鋪，香港屋企要佢返多點來

Lm 終於live左29版

去過風轉 但覺得無必要去
香港人開又點 啲野食同飲品完全唔值個價
完全名過於實
巴打不如去八廓街 雪域餐廳附近間藏館飲下甜茶
好多藏人都係個度Hea

無記錯好似叫光明茶館

屌點解唔早d講
啱啱坐低左，唔係我想像中咁
巴打有咩推介

奶茶
藏麵

係街邊買個轉筒先 係大昭寺行個圈坐下
去到就慢慢睇下d人有幾誠心
我係大昭寺門口坐左半日 睇住班人跪拜
唔一定要去風轉 大把書屋同靚咖啡店

今日遊下 去布宮登記明天入場睇

習慣左3600米先再上其他點

most popular 熱檸水

薯老頭不在，淨係有個講普通話既女人。

成交咖啡館得我一個人。

究竟毒撚係咪有負能量磁場，點解去到邊都係自己一個

今朝開始睇終於追到巴打Live
巴打要好好珍惜而家嘅體驗呀，我grad左幾年出來做緊野覺得好羨慕
我FY果時on99咁無諗過去到咁遠，鬼國淨係去過雲南昆明
睇到你影嘅相覺得西藏沿途好靚，自己都好想去
而家決定左，30歲前要辭工去返一頭半個月，由西藏去到雲南，希望到時我入到境唔會洗頭艇左

支持巴打，川藏線好似好靚。
其實呢個世界好大
好想係每個地方都留低自己既腳毛，雖然我無腳毛

我覺得自己好似變得強大左

巴打夠彊可以試下租架單車踩
不過踩慢d...

八廓街有間阿可丁 夜晚有live band
想聽音樂可以過去睇下
不過消費係拉薩計應該唔算平

光明茶館有甜茶同藏麵食
巴打自己去可以續杯添飲就得 唔好買壺
藏麵我麻麻 但每人口味唔同 難得去到都可以試試

我覺得糌粑幾好食 但個次係包車司機自己整請我食
所以唔知邊間好食
如果巴打想試藏餐 建議叫少少試下啱唔啱食先

巴打影相技術有待改善

去光明茶館 夠熱鬧夠地道

薯伯好似去左尼泊爾

其實好似好多巴打都去過西藏咁
有冇咩地方有類似既feel但少人去

後藏/青藏 應該少人啲

大本謍環境咁差, 5000幾海拔都大把人爭住去,
邊有地方無人..
除非包車,第1貴,第2係車既時間會遠遠長於你睇同行既時間..

新彊囉..睇過條友西安開車經哈什,過天山,入沙漠..要20日.

得閒就入來浪費你人生寶貴既兩分鐘時間啦。

頭先係風轉咖啡館無聊用手機鳩剪左條片比你地睇下大昭寺廣場附近。

其實呢度生活節奏真係唔可以太快，行快兩步都feel到呼吸困難。

好啦，而家行去巴打介紹個度食藏麵。

廢老人生

想特別d 既咪去d 戰亂地區囉
唔係既都大把人/旅客

建議大昭寺／布達拉宮 朝早夜晚各去一次
你會見到好多虔誠既本地信眾
布達拉宮左邊有條街賣地攤貨 得閒可以去睇下
布達拉宮後面有個公園 有得撐艇遊覽 hea足一日
行遠d去拉薩河 hea足一日又得
btw 建議你夜晚時間返平措溝下女

真係要冇人其實都有
只要夠薑入無人區

光明茶館好近。

一入到去，嚇撚死我，勁多藏人，感覺有d似古裝片d客棧，不過大d。

我行去櫃檯問老闆廁所係邊，出來以後又問佢點樣叫野食

好撚大壓迫感，得我一個漢人，feel 到自己格格不入，究竟係邊個巴打fake我來。

叫左碗牛肉麵，6蚊雞，跟住佢比左個細銀牌我叫我去廚房自己拎麵。

甜茶就無試到啦。

碗麵不過不失啦，麵好似粗拉麵咁，上面有幾粒牛肉粒，少少辣醬，應該係耗牛，係街市d肉檔見到成堆好大舊既耗牛肉，其實有d嘔心同唔衛生。

我都係覺得昨日碗抄手好食d，呢度都幾多重慶野食，可能食辣可以禦寒？

友人話，西藏無咩特色野食，都係食下藏餐同尼泊爾菜。

好得意，去尼泊爾個陣都係無咩特色菜，食得最多就係炒麵炒飯，同埋pizza

食飽，而家返平措撚狗

同埋發現左樣嘢幾得意。

佢地會擺d散紙係檯面，有d應該係乞兒既人行過來拎錢，佢地就會比一兩蚊佢地。

同埋而家個身唔凍，但對手同對腳好撚凍，一陣睇下有無手套買。我係咪都要買返鞋上珠峰？我著緊堆網面跑鞋 已經著撚左兩對襪

live左 唔好凍親

認真唔好兩對襪，行耐左會刮，買對厚羊毛襪好喎

手套都冇 ?

夜晚係北京路個玉器市場門口(個位好似係戲院對面叫沖賽康市場)
好多上去流浪既人上去擺檔賣自己整既野

留名。我操!

更新一下先。

返左青旅，係房同山東佬吹左陣水。

條友原來直接搭飛機過來唔怪得知高反咁勁啦。

跟住佢話以前去係伊朗返過半年工，石油業，但自己又係工程技術個範既，真係人不可以貌相。

佢話其實想去尼泊爾，想係呢邊打工賺旅費

呢條友經歷都幾特別。

好啦，我對佢改觀啦

巴打好好享受旅程，唔駛LIVE得咁貼，情願你每朝 / 晚打篇大份D，投入D去玩啦

加油呀巴打！

買手套同襪 唔洗買鞋
報左當地團未

去叫雞未

同意，巴打好好享受下

聽日9點，準時出發。

你老母比狗屌！

咁得人驚，你係嗰隻狗？
咁早係度吠

岩呀，所以生左你個不肖子
仲唔叫聲老豆

咁快上4000米,

屌你去外地緊係同其他種族嘅人交流

之前去青海湖 甘南地區都冇高原反應
但係一上到車就瞓 瞓到昏迷咁睇唔到風景

其實我就係因為無嘢玩先post 得咁貼

加油
我都諗住5月自己一個去 順便去埋青海
巴打去之前有無plan過？
諗緊好無到時先報local trip

好，我都係咩都無plan 來到民宿會有人拼車架啦。
船到橋頭自然直。

終於碌到Live, 睇到山東佬果到自己一個係屋企笑出聲。期待你聽日嘅行程！ 會唔會帶埋山東佬一齊？應該幾好笑。

冇入布達拉宮參觀？

講下你點plan

天葬既話有一個近既天葬場係色拉寺既後山上面
聽講每朝都會有
但藏人認為去睇係極之唔吉利
同埋好似立左法唔比睇

咩都無準備，掙扎左好耐，到前一日先定火車飛。

青旅都係來到先搵。
不過你旺季要準備定所有嘢先，火車飛民宿全部都提早訂，如果唔係無位。

幾多月份西藏係旺季？

暑假個排，應該5 月尾六月頭開始就係架啦。

8月係最旺 多節日 唔凍 9點先日落
遇著轉山仲爆得勁

無知一問
樓主係咪靠衣飾分裝藏人漢人?
有冇其它外表分別?一講起佢地就諗起自焚抗議 中學時一班同學睇片啞曬，原來除咗拍手唱歌有另一種用生命的抗議
利申:中學時期成班64維園fans

樓主搭完車去到先搵住宿乜乜物物？住果到逐日俾錢？報local走幾日好難預

樓主得，你都得
大袋都可以去架

冇記錯啲人放啲散子出黎係因為加甜茶/酥油茶要比錢

同校 我諗相認得

鍾意呢一句。
出發之前真係諗好多嘢，但來到發現原來好多人咩嘢都唔準備就過左來

真係有錢就得，呢度咩都有得買，我話驚上珠峰唔夠衫，個姐姐就一人借左件大軍褸比我地。

頭先同房上海仔返來，話佢支氧氣用唔著，送左比我 佢聽日就要走啦，我都想有機會分享下佢既故事。

然後，來左新同房廣州仔，佢一條友自己坐50幾個鐘頭硬座過來都唔事，仲即刻沖涼洗頭

唔記得講，我都沖左涼，好似重生既感覺 瘋狂洗左兩次頭，肯定無頭油味。

我覺得你一旦決定去做某樣嘢，呢個世界就會有種力量去幫你達成，好似我咁，比連登仔帶我遊西藏，比曬攻略我。

然後，頭先係房食炒麵王個陣，一直都覺得好撚凶神惡煞既西藏男人請我食酥油，刮左一羹比我就咁食。好撚膩，個味好似平時搽面包既牛油，不過再重d乳香，佢話係耗牛d油，一斤70蚊。

而家兩個麻甩佬赤裸上身衣服吹水，檯面擺滿幾斤牛肉，幾罐啤酒，一斤酥油，成件事好男人

所以，我想講既係，想做就做，不要想。

如果無頭緒就直接book 平措呢間啦，我覺得好好，直接係呢度報local tour 都唔係問題。 我都係連登仔介紹。你可以逐日book ，我自己就book 兩日，因為聽日就走5日，返來再係度住一兩日先走。

我已經決定6月去，睇到好奮劑，加油樓主。

決定

送

Postcard

連登有愛

只要你講出你會去做一樣你你一直想做但無做到既嘢，咩都得，最後有無做到我唔會知，得你自己知，我就會寄出一張postcard 支持你追夢。

限額10張。

其實係抄gllh_art巴，聖誕個陣收到佢張親手畫既聖誕卡。

不過唔知可以點樣收到你地地址

出呢個post 都係想逼自己去做希望自己想做好耐既嘢，估唔到得到大家既支持。我都想將呢樣嘢延續落去。

我要

我又要

另外呢個係今日係布達拉宮出面影既相，因為去到太夜關左門，珠峰返來會再去。

知啦，影相有待改善啊嘛

排隊

咁多位都唔跟instruction 既

樓主呢個月份去大整營應該仲未睇到夏季銀河
貼上自己上年影既一張以表支持

利申：4月再去多次

成事件好熱血
我呢個死毒燃唔好話西藏，個人係台北讀書連台中都唔敢去

大本營

唔撚凍咩依家

多謝巴打咁好心意寄postcard俾巴絲，但你都係早啲訓啦
又話要早起

我又要

樓主我一直都好想去西班牙旅行
希望我可以兩年後畢業同女朋友去

我都要

同學你去尼泊爾都有寄比我
無奶油今次係西藏唔寄架喎

巴打用咩機影

我又要postcard
我一直都想做既野係去戰地旅行 或者 做一個戰地記者
但要照顧屋企
慢慢咁我對呢個夢已經變到好遠好遠咁
唉

睇完想新年假去，但應該多人到仆街？

想學西班牙文然後自己去南美旅行
但成日都的唔起心肝去報班同草錢
我都想有日好似你咁咩都唔諗唔plan直接去闖
btw 想要postcard！

我要呀
我目前既目標係學好日文去日文working holiday, 對好多人黎講都唔係好支持，覺得有一年空白左，但點都要試下 前題係要日文學好d 再貪心d就係30歲前想再返去雲南一次，順手去埋西藏，希望佢地唔好變得咁快

Ig: saisaifuxk
放心既就上來擺低個奶油同地址啦

我都想要！
剛剛完成了一個夢想，用山路圍著香港行左一個圈，我都好同意樓主講既一個睇法。當你去發夢既時候，全世界都會成為你既助力，我都好深咁睇會到。

我下一個旅程受到日個在港行山其間認識的一個日本人啟發，希望有機會可以去日本既穗高岳/山岳山莊到working holiday。黎緊會積極籌備。

我雖然做唔到好似樓主咁live遊記。但會打番篇遊記出黎，主要係想分享同埋想鼓勵大家做自己想做既野。「左計右計，諗到腎虧」

仲有就係支持樓主！
加油努力！

令我諗起牧羊少年奇幻之旅呢本書 當你真心追求一件事，全宇宙都會幫你

終於追到live
三、四年前我都去過西藏⋯⋯
嗰陣係 friend 搭 friend 去，好慶幸嗰陣仲係在學期間有機會去認識呢個咁靚嘅地方。
宜家出咗嚟做嘢真係想請假都難
希望樓主好好珍惜呢次走堂去西藏
直播你嘅旅歷嘅同時，唔好忘記用心去體會呀

（我去嗰次到最後一日同其中一個同行遊人出咗pool，
但後來分開咗，旅行嘅每張相都 del 哂 ，
宜家每次諗返起雖然都有少少少少少少後悔，
但西藏嘅美仍然都喺心裡面 ，
而且仲有個藉口俾自己再去多次 ）

青稞酒52度

樓主用埋個哎豬嚟post今次西藏之旅啲相啦

Yeah 正評1000

介紹下今次行程既團友先。

一行6個人，3男3女，計埋司機兼領隊7個人。

全部都係自己一個來既勇士。

首先有來自上海既歐陽，呢團入面年紀最大，都一最撚多爹既氣氛小隊隊長。

跟住係江西既小魚，好似以前飽讀詩書既落魄書生。好少嘢講，但同我傾到計，頭先教我分湖上面既鴛鴦，屌唔講我仲以為係鴨。又同我講江南景色好靚。

女仔方面，有兩個都係上海來，一個直覺上似係個d鍾意玩美圖秀秀既大陸女仔，比較少嘢講，頭先無同我地去食早餐。

另一個年紀較大既都好健談，姑且就將佢同歐陽當係呢5日既組爸媽啦

最後呢個女仔，江蘇人，係北京讀國際新聞，屌但係你唔係櫃台個個幫我登記既姐姐仔咩 原來佢都係來客棧打工換住宿，見有位就一起來。

司機係一個雄赳赳既西藏男人，好想瘋狂比佢中出 唔記得叫咩瓦。

好啦，而家出發去羊湖，搭兩個鐘頭車。

題外話，今日臨走之前山東痴線佬又係咁同我講對唔住 跟住又跪又喊，好難carry

佢話自己做錯好多嘢，但其實邊個唔係啊

我懷疑其實佢係咪殺左人，來西藏懺悔，見佢昨日去完布達拉宮返來磕到個頭損曬。

佢話自己係佛教徒，但經常內心會對菩薩心存不敬，又問我可以點樣好好活下去。

我而家有少少明佢個處境，佢其實唔係痴線，只不過人好多時都搵唔到自己生存落去既理由，好似人間失格入面，太宰治個種對人對事都難以產生連繫，最後選擇左自殺呢條路

其實我又何嘗唔係一條行屍走肉，睇來來西藏既人都係有故事既人。

希望你可以放低心中既執念，積極面對自己既人生啦施主🙏🏻

［img]

3月尾4月開桃花 應該個時先開始多人

3男3女 一人一件

當年會考完去

拚車比local tour好多了
enjoy 上羊湖果條九曲十三彎既山路好靚 記得影多d相
坐住車果陣 諗下其實呢度係離水平線3千呎既地方 西藏既景緻真係好美好

問下司機肯唔肯帶你落羊湖，俾你近景影下個湖，感受一下3千呎上聖湖既震憾

記得保持空氣流通，尤其係室內／旅館

圖呢

好期待羊湖

稔住三月底去林芝睇桃花 好驚多人呀
而家睇緊包車資料 頭都痕

我去果日落雨 好SAD

想入去要早一日去門口登記 第二日先入得場

預多兩日去到識人 客棧旅館旅行社都可以拼車跟團包車
唔駛而家睇

想睇樓主比司機中出

留名

六月中會辭職去阿里大北線
我想問下搵定包車團友好定去到先搵

生命最後一撃?

希望嚟緊我去會好天啦

終於live咗 樓主加油啊

第一次睇 好睇 push

去到派煙仔其實好有用,
上納木錯我4個人上都係拼車,TOTAL 10個人,
我地不停俾煙仔同每停一個點都會買咖啡同紅牛俾個師傅(主要係怕佢訓著..)
佢對我地不知幾好,有傾有講,上到去食野佢指指個鼻仲有折

想睇樓主同司機阿叔和痴線大叔3P！想問痴缐大叔最後仲有乜講

樓主做0個

不斷比痴線大叔用錢掉

《論拼車座位的重要性》

呢一篇係警世文，請大家打醒十二分精神閱讀。

請一定，務必，絕對，肯定，必須，堅持坐窗邊位。

我承認我係傻鳩，上車之前仲禮讓俾人上先，結果我坐撚左係中間位。l

組嗎就叻啦，霸左司機位隔離

然後中間就佢地兩個女仔坐三人位。

後面三個位，就得返我地係度逼。

咁我隔離係組爸，佢同我大字型訓

跟住上羊湖個陣，九曲十三彎，一轉右我就緊守防線，唔比佢挨過來個陣越過我個位太多。一轉左，我就趁機攝位去佢度，攞返d領域優勢。

前前後後，我就係度同佢玩搶位攻防戰。

到左第n次落車，我就同書生哥講我想掉位，因為我想影相，佢好唔情願咁同我換左。

不過而家窗邊位好撚曬啊

三大聖湖之一，羊湖。

咩瓦大佬話聖湖d水唔可以受到污染，之前有條友落去洗腳，比藏民打撚死左。

另外友人同我講，一班藏民打死你好似係唔犯法，叫我唔好輕易得罪藏民。但我頭先去廁所比個藏民收2蚊既時候串左佢幾句

山上真係好大風，人都企唔穩，凍到隻手無知覺。

最後，請慎選團友，一班啱玩既團友絕對會對個旅程加好多分。

而我.......

而家好似去家庭旅行咁

P.s. 頭先佢地話返去既火車飛到新年前都賣曬
機票要成3000幾蚊

而家走堂去西藏變Lost in Tibet

同埋postcard我會返到去先寄

樓主諗住點返香港

寄俾重要既人既postcard 可以考慮下上珠峰大本營到寄
點解？
因為有個獨有既珠峰大本營印仔
技術上 該郵務中心係位於5千2百米既山，全世界最高（好似係）
貼晒郵票上去寄就ok了

btw 拉薩寄出去既名信片 你要預一段時間先會收到....

正！
不過大本營冬天個陣拆撚左

想知樓主帶咗幾多cash

飛成都最平700幾

而家睇最平都1600..
睇下有無大巴啦,再玩可以去香格里拉先返

成都落雲南？

拆左 ？

屌！
其實有d中伏。
去完個羊湖之後，去左個垃圾冰川。

跟住就直接坐左勁耐車落日喀則既平措青旅分店

而家check in 左，今日行程完撚左

聽日行程得珠峰。

想問其他巴打呢條路線其實會唔會去其他地方架？

係啊 冬天無得住大本營，要落定日。

1600蚊係拉薩去成都,未計成都返香港/深圳,
拉薩落最多機係去重慶同成都,
你自己度下揀下日子, 有時揀飛深圳返會多D選擇同平D
不過臨近一年一度大遷徙都好難有平機票..

拉薩有大巴落雲南香格里拉, 好似要坐4日
個冰川只係遠遠影張相, 個度最深印象就係係個無門既男廁見到個阿叔係度痾
仲要唔知係唔係高原反應,春袋大過拳頭

如果我打算新年去西藏會不會到時的local tour同埋揾人拼車都找不到人一齊

係咁架 西藏好撚大

聽日你仲慘，全程都係趕路，無得上珠峰座山有得落車睇下

拼車識著d岩key嘅人真係好好彩
上次去雲南個時一早上網揾定d拼車 點知團友係一家人黎 無咩後生仔女 悶到

反而係青旅到識左班人幾岩傾嘅 又因為一早比曬錢揾左拼車 無繼續一齊玩落去

睇到好掛住西藏
拼車識左5個人大家仲做埋好朋友

我係你我會同個班人去玩，唔好因為個少少錢無左回憶

個時諗住天下無不散之筵席 所以先無join到

點知第二日又係同一個地方撞返

昨日好早就到左日喀則，呢度係西藏第二大城市。

坦白講，沿途風景有d荒涼，可能係冬天既關係。

問阿咩瓦大佬，佢話佢話3 4月的話，沿途d景色都係一洗如綠。不過掉轉咁睇，我都見識到冬天另一面既西藏。

來到日喀則，大街上兩邊商店餐廳都關門。聽講呢度同拉薩既藏曆有d唔同，佢地昨日過緊新年既年初三。

呢條街道好冷清，但更加顯得寧靜既一面。

聽咩瓦大佬講，日喀則農村仲有樣倫理顛倒既民俗文化。

就係......

屋企入面幾兄弟娶一個老婆

跟住我地問，係淨係可以一個娶老婆定娶同一個老婆。

佢話係幾兄弟娶同一個老婆。

跟住我地又問，咁個仔生出來，叫邊個做老豆。

佢話，最大個個大佬係老豆，其他細既叫阿叔

真係一家親，不用分那麼細。

大陸農村其實好多呢d陋習文化，我覺得一來係因為男女比例不平均，所以先會導致咁有違倫理既事。

聽完大家都覺點好神奇，仲要個大佬可以唔洗出去返工，做大真係好

樓主咁早起身出post

我真係恭喜你啊，你都咁早。

上珠峰條路有成二百幾個彎
仲要有一段大約一個鐘既路唔係平路 勁震
坐中間位要小心 無扶手 啲彎仲要180度咁轉
全程要用隻腳出力紮馬去固定個人
一係就直頭痴住隔離個個 卸哂啲力比佢地

第一次日日咁樣追遊記 搞到我都好掛住上年西藏遊
西藏真係一個好值得去嘅地方 仲要係真係後生先有精力去到
樓主加油啊 上到珠峰你會感覺自己站係世界最高地 個種感覺都幾特別
祝你玩得開開心心 有個難忘嘅旅程

家庭旅行 好warm
樓主當多左個老豆囉

幾百人跟住樓主去旅行

3年幾前grad trip去過西藏
好懷念
真係要學生時期先會咁勇放低香港嘅嘢去咁耐旅行

羊湖

甜茶 我記得我去呢間叫甜茶館
又係藏民係到hea玩牌吹水
幾毫人仔一杯 擺哂錢係到續杯d人就會係到拎錢同找錢俾你
放幾蚊飲成晏就都仲有錢淨

記得行扎寺 好靚 有個官方班襌住寺 不過好多LOCAL都唔信佢係真班襌

有個有趣之處係好多喇嘛都用 iPhone 同埋佢地日日收錢真係收到無停手

日喀則一分

好似因爲 iPhone 有藏文版本

// 幾兄弟娶同一個老婆

我覺得係因為窮

正解

希望將來有機會去

樓主仲用緊晌鴨記買的電話卡？

應該就快冇 data.

你晌大陸買的電話卡，好大機會連 whatsapp 都用唔到，因great firwall block 左。

建議你張鴨記卡仲用到，快啲下載幾隻 vpn app. 等轉大陸卡時有機會翻牆。

聽聞可以裝 openvon, proxy master (Android)

Openvpn

Openvpn:

Profile finder:
「OvpnSpider - OpenVPN profile spider」

免費profile
自己決定用唔用

係拉薩個陣已經買左100蚊6gb 4g上網plan，個陣係中國移動話要去西郊先可以用港澳回鄉證買，跟住見到對面有聯通，櫃台姐姐好好人話可以回鄉證上台，臨走cut plan就可以了。

仲話聯通係西藏係會收得好d，但我唔覺 byw服務100分。

正解，頭先都有問過，佢地話係得iPhone 藏文版，仲話好似寺廟會派一人一部 同埋大學生去做喇嘛每個月8000蚊人民幣工資

Thx 巴打，本身down左pulse secure

原來阿爺真係冇 block 連登

追到live

好熱血！！！

Btw 樓主搞掂左點回程返香港未？

巴打加油
睇你個post就令我諗番起上年西藏旅行
我上年就住八寶既，環境好好，有啲skylight,包早餐
早餐幾好食

btw有啲景點可能有藏獒同着左民族衫既人，小心唔好亂影相，會屈你要你俾錢
祝你玩得開心!

送你張相，呢個係我上年六月去西藏時影

大陸既燒烤真係無撚得頂，每次返大陸都叫一大堆食到嘔，尤其係韭菜，世界級

但呢邊既燒烤唔係用炭爐燒，係攞去油炸，然後再灑辣椒粉，味道一般。

而且一串肉成4蚊，菜2蚊，之前返大陸食兩蚊串。不過老闆一家大細青海過來都係來搵食就算啦。

俾錢個陣見我無2蚊又收少我錢，係人情味。

書生哥話食燒烤點可以唔飲啤酒，就同我出去買左3罐啤酒返來，仲爭住俾錢

去廁所個陣已經幫我比痾尿費，雖然唔係d咩錢，但書生哥真係好撚好人 聽講佢最近同朋友做牆紙生意，有d樽頸位，所以來散下心，希望你成功

今日篇遊記一陣再打。

P.s. 拉薩啤酒有d淡，尋晚有個阿叔自己一個係common 飲左成箱啤酒 一定係個有故事既男人

屌我去個濕鳩冰川都比人水左我買藏幡，但綁藏幡個位舊到呢

聽講綁藏幡可以願望成真，我綁個陣個腦海淨係諗「屌中撚曬伏」
可能就係咁，個行程就中撚左伏

有隻罐裝既青棵酒都係幾蚊

入布宮就會知根本西藏就富可敵國

終於追到live 留名

我都有買又有綁到，不過係另外個地方既~
唔好諗中伏啦，當體驗下新野新嘗試咁
好好享受下仲係西藏既時間，因為一生都可能淨係去得一兩次，唔會好似日韓台旅行

再世九把刀留名

餐車兜湯好撚難飲喎
根本火車都係卒仔，去到後藏果d先係大佬
神山打後果d真係搵屎黎食

多肌肉咪需要多d氧氣
事實上有高反先代表你身體適應跟

拉薩/日喀則d景點同九成大陸城市既都一撚樣
真男人一定係行大北線

一路追po就愈嚟愈期待二月底去西藏
其實我見仲有拉薩返香港嘅機喎
火車無飛咪搭飛機囉
臨新年走實逼到仆街

樓主有冇話幾時要番香港
如果平常人得十日八日假要就住就住冇咁好玩

點解咁正既post得咁少人
雖然第1次覆呢個post 但我由樓主第一頁過關已經跟團
真係好正
但都係個句
影相.....

冬季唔駛而且半價$100

其實司機帶你去既餐館食飯，間野都會送紅牛俾佢飲

住絨布寺對面啦

香港唔係有大陸無限數據30 日既卡咩

樓主果張鴨記 2GB card 已經用晒

睇漏 無限 兩個字

自膠

鴨記買100蚊 2gb 7日。
大陸聯通上台，39人民幣 3gb 69人民幣6gb
根本用唔曬，因為呢度成日斷線，又3gb

學生50 請個導遊50

我會努力

學生真好
Vpn學校提供埋？

呢一女 樓主做咩唔買呢張

下288 無限啵。。。

唔係掛正聯通品牌，速度快唔快？

買秦國卡$8x
Sim2 fly,true move
4gb 4g 之後限速無限

lmmmm

我都想單拖上西藏 希望我呢年可以實行到

有冇 U 俾 VPN 舊生用？

巴打加油 玩得開心啲
睇完個po 搞到我都心思思想踏出第一步去做自己想做嘅嘢

玩幾多日？無追post

大景點好多時跟住人地個導遊行就算,
布宮早D入去跟住人有講解會了解多好多野..

話說尋日最後都無去到珠峰打卡。

係正確既決定。

一來覺得搭成日車去山腳打個卡其實唔係好值，因為大本營冬天拆左，上唔到去，又過唔到夜行唔到銀河。

記得係埃及沙漠過夜個晚，個星空係我畢生難忘既景象。

咁櫃台姐姐因為暈車浪都無去到，我地就係附近扎寺行左半日。

就係去扎寺之前，我地去左超市買d嘢食。

買完一路行去扎寺個條路都好撚遠，不過呢邊應該以日喀則既市中心，相對繁榮，不過沿途d舖頭都仲係未開。

行到喜格孜步行街盡頭個陣，諗住拎部M6打個卡。

因為我部相機係用細腳架咁揸係隻手度。

屌！

點解我兩手空空架

點解我兩手空空架

點解我兩手空空架

重點我行左15分鐘都來緊，中間仲要坐過係路邊休息，但都無發現我唔撚見左部相機

但我完全無頭緒係擺左係邊度，一係就係路邊張凳度，一係就係係間超市俾錢個陣擺低左係檯面。

呢個真係人性既信任遊戲，如果擺係路邊，一撚定俾人攞左，唔好講人地啦，我自己係香港街邊見到都攞啦......攞去報失

屌部M6啱啱買完分期，第一期既錢都未撚交過，一諗到遲d每個月都要幫人供部相機真係喊出來，交錢個刻究竟係咩心情

唔通因為我影相柒，就要咁樣懲罰我，呢個世界公平咩？

我唔係未試過，我試過安分守己，日影夜影，影埋一堆唔係曝光，就係out fo 既相，仲要俾連登仔笑。但出面嗰班人，iPhone 都影得靚過我，佢地只不過拎少少時間㩒粒制，就已經可以Po ig ，我仲係度問係咪光圈越大個F越細。 你出去問下人，是但問個人，問下佢地要d乜嘢，佢地答案好簡單，只係要一張好普通好普通既相，可以呃到like。

好啦，自膠完

一路行返去，一邊安慰自己藏民好好架，如果人性係咁醜陋，聽日就買機票返香港。

行返休息個度，張凳果然乜嘢都無，櫃台姐姐仲安慰我金舖門口有閉路電視，可以check 。我心諗攞都攞左，可以點。

再行一段路返到超市仔，心諗，比我搵返部相機，我就係日喀則徒步朝拜返布達拉宮。

講笑，部相機都係由佢啦。

一入去，見到檯面無嘢都已經打定輸數。

問個收銀姐姐我有無漏低部相機，佢um住部減肥機，諗左諗，轉身，向後，拎，左，我，部，相，機。

個一刻，我終於明白點解d人成日攞獎要感謝主。

跟住行去扎寺既路上，櫃台姐姐話北大有個學霸追佢追到來西藏 年輕真好！

真係恭喜你呀樓豬

Yr 1讀書讀到好頹
好想休學，學樓主咁來一次說走就走既旅行

又唔洗休學既，去場短trip 都得既

終於追到直播
都未有勇氣去一次一個人既旅行

諗住八月旺季同fd去 諗諗下真係驚多人到仆街

原來巴打都去過埃及 我之前都去過黑白沙漠訓左晚 個天空真係好靚 可以部iphone麥7都影唔到

巴打去過咁多正地方 btw是咪準備真播表演朝拜返布達拉宮

終於睇到live
樓主講野好搞笑

睇完巴打POST之後好想未GRAD前新年假去流浪下

樓主 好好彩 如果真係揾唔番 我諗你跟住成個trip應該都會玩得唔開心了

幾個月前
自己一個去左西藏大半個月
除左阿里之外，大部分地方都去曬
如果去納木措，記得夜晚上山睇星（有癲佬朋友就去）
自己一個就算啦，分分鐘落唔番黎
視乎身體情況同埋果到好多懸崖
樓主記得去拉薩既哲蚌寺同色拉寺
布達拉宮就要早一日去排隊
西藏既寺廟真係太有特色

樓主ive仔頂多咪十八二廿歲，又去印度又去埃及

登記姐姐圖呢

x2

好睇 push

納木措留宿一日
凍到仆街

今日係日喀則搭成8個鐘頭車去納木錯。

途中經過一條溫泉，達瓦大佬話落車泡個腳。

終於影到達瓦大佬滄桑既背影。

呢條好似溪咁既溫泉，有人係度洗衫。

其實日喀則住宿條件都唔係咁好，我已經兩日無熱水沖涼。

所以好快咁我學達瓦大佬除左對鞋落去浸腳。

屌，好撚正，雖然d水好撚污糟。

跟住我望一望，得我同達瓦大佬係度浸，其他人都係度影相，而呢個達瓦大佬已經著返對鞋話走啦。

屌你咩 玩鳩阿叔我。

上返車，成個人都暖笠笠

打住咁多先，尋日既都未打，一陣補圖

睇左幾日留返個名先

LM推post

日喀則話第2大城市,但真係好弱雞,
我JOIN 個2日團, 500幾,又話HKID 係外賓,住宿要加錢,
明俾佢屈,去到咪同D仆街一樣住同一層...

入到房.例牌試試D 水同燈..
一間房,房大燈唔著..馬桶水箱個蓋都爆左,
一間房插KEY CARD 無反應
叫人黎睇啦,前台叫個10歲唔夠細路上黎,係咁刮個KEY CARD 位, 當然都係唔WORK啦.
落去問前台,佢話師傅收左工, 無房換俾你,爆晒,

佢個解決方法係:不如我送包辣椒俾你補數...

第2朝有粥食, 我自己帶左食物盒同家樂氏
執台個妹仔企係我隔離,係咁指住我個食物盒叫我食晒佢食晒佢

痴鳩線真係

hkid的確係計外賓
全藏區都係佛教撚 唔俾食剩嘢 否則要罰錢

上海都係分外賓
試過訂左間野去到酒店佢寧願賠多200蚊俾我趕我走

我之前住青旅都係俾人趕走
招待外賓好似要另外攞牌

究竟樓主影相有咩問題?
(唔識影相

加油 💪
睇完搞到我加強咗踏出第一步，要去做自己諗咗好耐嘅嘢
多野你

樓豬

住好似咁伏

終於追到live。。。留個名先，係歐洲依家夜晚12點，樓主應該就訓醒？樓主保重身體同埋唔好怕長氣啊我相信好多巴打同我一樣越多字就睇得越開心 小心財物啊！

幾年前參加呢d拼車團 去到日喀則 都係話香港人唔住得d普通既賓館 要住政府招呼外賓既用既 仲要住總統套房 有警察係大門把守 都係加少少錢

其實國際青旅都可以招待 聽講係同持牌人嘅英文水平有關

見好多人都關心西藏民宿。

無錯，香港人可以選擇既民宿非常少。但可能係淡季，呢度對外賓無查得咁嚴。

都係個句，如果你唔知住邊度，來平措啦，呢度係招待外賓，尋晚納木錯返來住返平措，無曬四人房，六人房，所以同歐陽，書生哥book 左間家庭房，60蚊一個人，但環境感到不得了。

巴打講得啱，日喀則雖然係第二大城市，但真係一個荒蕪之地，平措係日喀則既分店咩都無，住兩日淨係洗過一次頭，出街食野唔係餃子就係牛肉麵。

而家三條佬攤係床上㩒手機，太舒服唔想出去了

尋晚納木措連夜趕車返來成12點幾，美團外賣好撚方便，直接送到房門，兩個餸兩個飯都係40幾蚊人仔。同書生哥兩個人係張床開餐，好撚正！

歐陽係隔離訓到隻豬咁。

好啦，而家打埋幾篇遊記，因為啱啱托人幫我買左機票聽日返來

咁快返

《扎什倫布寺》

扎寺應該就係日喀則唯一一個景點

扎寺入場55蚊，其實可以hea 成日

唔敢想像佢係一座寺廟，其實扎寺好似一個小社區，山腳係呢d幾有建築特色既平房同幾座寺廟。

終於影到喇嘛。附近有一間新班禪宮，巴打話呢邊唔係好信班禪，班禪其實係一班高層，但原因係班禪係共產黨任命出來，好似香港咁 而達賴就係活佛轉世，雖然其實都係政治手段，但相對而言，佢地會更加視達賴喇嘛為佢地精神領袖。

呢班上左年紀既喇嘛係度餵貓 但好有禪意。

邊個巴打話要打瘋狗症疫苗 係西藏見d狗都好溫純

個蜘蛛俠做乜鳩，佛門淨地，豈能胡鬧

其實行個陣，寺廟都關門。所以跟住d藏民行上山，沿途有一條好長既轉經筒。

羊大哥

係山上可以眺望成個日喀則市，對面係小布達拉宮。比起點到點既行程，其實好享受邊度都唔去，就咁樣融入藏民，體會佢地既生活節奏。

我覺得幾有意思既一張相，唔知你地識唔識欣賞 不過來到呢度，我覺得點解仲要介意人地目光呢，自己去定義自己已經足夠，有時候我地就係唔識得欣賞自己，讚美自己。

好撚有feel啊，樓豬你好棒棒啊

呢間就係傻鳩樓豬漏低部相機既超市，大家來日喀則強烈建議來呢度打卡，價廉物美。

係呢度食過最好味既牛肉麵，正宗蘭州拉麵。係呢度發現好多其他城市既人來呢度開舖，天津小籠包，重慶抄手，川菜館等等。佢地話呢邊旺季生意都有20幾萬，一年舖租得3 4萬。 多數都係同一條村既人過來呢邊開舖，所以大家都係識得既咁話。

另外，原來大陸有樣政策叫對口城市，就係發達既一線城市要幫d落後發現中既三四線城市，例如日喀則對口城市係上海，所以上海會有人過來呢邊工作，例如醫療教育方面，有錯請屌！

其實有d掛住日喀則夜晚寧靜既街頭。記得日喀則平措個櫃檯哥哥係嗰度返左三四年工，個晚無端端係度大叫，話好撚無聊，不如一齊鬥地主 因為日喀則呢個地方淡季真係一個人都無

夜晚既小布達拉宮。

好啦，打住咁多先，今日要去布達拉宮同色拉寺打卡。

巴打，我都想留耐d啊

但再走堂就變休學去西藏架啦

扎寺最正係有個佛堂成百個喇嘛係度念經
可以入去坐低睇唔出聲就得

其實樓主寫得好好

但可唔可以唔好用咁多大陸用語

我見你個local tour好似岩岩開始咋

對唔住， 同化左

次次想讚你真係寫得好好個時你就整D大陸用語落去

屌仆街，咁人地真係叫美團外賣，同埋對口城市係政策名唔撚識譯

歐陽大叔帶路食藏面。

頭先寫遊記佢問我做緊咩，我話寫遊記。

跟住佢叫我比佢睇

跟住我略略介紹左連登比佢識，歐陽雖然好多爹，好多嘢講，對咩都好好奇，好撚大叔feel ，不過都幾好人。係上海Lenovo 做經理，好似好勁咁

書生哥其實叫小魚，識耐左份人幾gag ，成日會出其不意做埋d on9嘢

尋日行納木措個陣，佢係側邊執左舊碎片好撚認真咁同我講呢個係唐朝瓷碗碎片

Dllm

蓋澆飯，即係碟頭飯。
好似幾好食

好多時見到大陸野食賣相都好似好難食咁

開定新post丫樓主

啱啱去完布達拉宮，真係學巴打話齋，無咩好睇。

入面好舊，無想像中咁大。

見到好多世達賴既靈塔都好似金造，問導遊係咪全部真金，佢話當然啦

本來諗住體會下搭巴士去色拉寺，先一蚊。

等到架車來到，上都上唔到

而家截左架有人既的士，20蚊

其實拉薩我淨係去左布達拉宮

不過唔緊要，我都唔係趕行程既人，享受當地人的節奏。

留名 好想去

有無睇到銀河

貓

識得樓主
enjoy the trip 西藏真係處處是風景

Good